今天是愚人節，她跟我開了一個玩笑。

四月一日。

我沒有特意選擇了這個日子。

只是當天月色正好，醉意濃烈，我來到中文大學的蒙民偉樓的八樓平台。

八樓，也是我家住的層數。

我沒有勇氣面對的那個地方。

所以我只好來到更涼一點的地方。

高處不勝寒。

這幾年來，學校建起了幾道鐵欄，想要防止人們再跳下去。

可是真正位於高處的人，他們往往不明白，一個人若是決心要跳下去，就算用鐵鏈鎖起他，也是沒有用的。

何況是被人推下去的。

不用十步的距離，我隨隨便便就找到一處更佳的位置，沒有礙眼的破洞，沒有虛偽的建設。

聽別人說，不同的兩樣物件若是在同樣的高度掉下去，到達地面的時間會是一樣。

看著前方一望無際的黑暗，我知道自己還是來遲了。

又聽別人說，人在跳樓時，下墜的速度會比實際過得慢。

也許是上帝最後給人類時間反思、追憶、懺悔，也許是再一度想折磨他們。

人生的走馬燈。

我等不及想知道答案，所以再向前走了一步、兩步。

如果時間真的會變慢，我要好好享受最後的慢。

聲聲慢。

「喂，你。」突然，背後一把聲音傳來，

偏偏她的出現，叫停了時間。

今天是愚人節，她跟我開了一個玩笑。

Lm

「喂，你－」

聽起來很成熟又冷淡的聲音劃破了時空。

我被拉回現實中。

我立刻轉身，慌張地走下來，回到安全的平台位置。

那並不是因為我跳下去的決心不夠強烈，然後她的一句就把我拉下來。

只是就算要道別這個世界，我也不想為別人帶來麻煩。

我一早想好了。

我想死之前是安靜的，是寂寥的。

所以，我得讓她先走，起碼不讓她看見。

然後，再跳下去。

「你喺度做咩？」她走了過來。

我看著她，想開口回答又不知為何發不出聲音。

微弱的燈光沒有把她照清，隱若中只能看到她半張臉。

她的一把短髮像是毫無打理，風吹起來，飄逸著一陣帥氣。

「你喺度做咩，我咪係度做咩。」

像是被發現做了虧心事，半夜暗闖閨房的賊卻要裝作是房子主人。

聲音倔強得可憐。

我知道得要虛張聲勢，她才會離開。

「哦。」

誰不知她草草回答了一句就走過了我，像是對於世間的一切都感到沒所謂。

「喂，你－」

她一步一步走到我剛才站著的位置，而且不打算停下來。

「你喺度做咩？」我問。

「你喺度做咩，我咪係度做咩。」她轉身對我笑了一笑。

我突然覺得心寒。

她到底是做甚麼的。

Live 了

沖涼先～
支持請正評，更新速度九成九根據回應和正評。

live

來了！

lm

來了！正評留名

支持支持

蕭藍出品必屬佳品 同意請正評

見到ig即刻過黎先

來了！
樓主新故一定繼續追

有文先有得推架

蕭藍巴沖咗成晚涼 唔知有冇事

sorry ，呢幾日m到。
嚟緊每晚都會最少出1-2篇。
有人睇就會出。
娛人娛已
來了

「我⋯⋯嚟睇星囉。」我看著她的背影說。

說實在的，我不想在別人眼前跳下去，同樣也不希望有人在我眼前跳下去。

已所不欲，勿施於人。

「你做咩尻啊。」她驚訝地看著我。

因為我捉住了她的手肘。

「非禮啊。」她裝作一副害怕的樣子。

我立刻鬆開手，不敢看她。

她沒有理我，抬頭看著天空，感嘆地說：「呢個位睇星星真係一撚流。」

「嗯⋯⋯」

我不理解那些每一句都加粗口的人，從來只覺得難聽，但是她說起來倒很有魅力。

山城的夜晚沒有城市的煙，星星看起來特別清。

「楊薇，城市研究，Final Year。」她突然走了過來自我介紹。

「揚眉？咁吐氣呢？」我笑說。

對不起，腦海裡想不到其他東西。

「哈哈。」她笑了一笑，再走近了一點。

街燈正猛，我跟她相距不足五厘米，我看清楚她的臉。

發現原來她很好看。

瓜子臉，額頭雖寛，眉毛卻長而媚。

睫毛短，雙眼皮卻很明顯。

笑起來上來眼晴更是瞇成一線，有種語言無法形容的可愛。

簡單而言，叫人看上了一眼就再也不能忘記。

「咁你呢，係度做咩？」

我開始對她產生了興趣。

「無。」她盯著我。

「無？」我不得不疑惑地看著她。

「我係嚟跳樓。」她露出雪白的虎牙，笑說。

安好安好，有心

有喇。

多謝G持，寫寫寫。

剛才明明對她產生興趣，現在我只想離開她，有多遠離多遠。

不過我雙腳卻是不聽喚叫，一定不動在原地。

因為我聽到了。

道德的自己說要救她。

「點解？」我不是談判專家，作為一個商科學生，對於人生的問題我只有一個手段。

找出問題的所在，然後直接解決它。

「你呢，你又點解想死？」她盯著我問。

然而，我不知道這個世界上，本來有些問題就是沒有答案的。

其實，我也不知道。
每個人死都有原因，但要是你問我的原因是為了甚麼。

我答不出。

「唔知。」我恍惚地看著她，不知道因為酒精的影響還是甚麼原因。

眼淚突然間湧在眼框裡。

「或者⋯⋯因為我無生存嘅理由。」我吞吞吐吐地說了下去。

「你想唔想一齊走？」她伸出了手。

「嗯。」我心想本來也是要走的。

只是我沒有想到，這一走是走了2,884 公里。

2884公里一齊參加馬拉松？練跑搵人生目標？強風吹拂
sor唔夠瞓 派膠
Btw 好正 好有畫面

寫得真係幾好
不過蒙民偉成日都好似有人唔啱跳樓

今晚陸續有嚟，唔好行開。

來的來了 走的走了 我們還要求什麼

4月2日，羽田機場，兩個人。

「你後唔後悔？」楊薇挽著我的手問。

我看著她，問了自己多一次。

我後不後悔？

「你想唔想一齊走？」她伸出了手。

我捉住了她，誰知道她拉著我的手不是往天台邊去，而是往大樓裡去。

我沒有去問原因，大概是性格使然。

我喜歡不期而遇，隨波逐流。

直到她開口。

「你有無去過東京？」她問。

「無。」

「有無聽過，東京之旅一早比一世遙遠？」

「有。」

富士山下，我最喜歡的歌。

「想唔想去？」

我看著她，她看著我。

我的手裡有她的手。

我突然想起自己還有些債可以負，不急著要死。

「嗯。」

四月一日，我吐了一口氣，楊薇跟我開了一個玩笑。

七天的東京之旅。

「屌你咩，後悔緊？」楊薇打了我一下。

她化了妝，像極日本的女子。

我們都沒有帶行李箱，想起她剛才的問題。

「無啊。屌你。」我不知不覺受了她影響。

她笑一笑，瞪大雙眼，咬著唇。

「你咁靚仔嘅今日？」楊薇調皮地說。

我看著可愛的她，腦海裏響起的是：

我有過很多瘋狂往事
例如網上認識一位女子
互相傾訴了數小時
便結伴旅遊廈門市
當然看過她照片多次
四日旅程覺得可以一試
若不好也是四天的事
讓人生多添個故事

可以一試。

Live

多產藍夜訓的人有福了

睇下咩時辰
多謝連登定係甜橙？嘅支持。

我都好想試下呢隻話去就去嘅旅行

旅行不是一隻隻的！

肺事理你

高登之後都未追過估
見到你個估幾過癮
bookmarked

*故
sor

算你醒目，遲一秒我就要出聲了！

「你靚女啲。」我打趣地回應她。

在別人眼中，我們是一對情侶。

在我眼中，她只是剛認識的陌生女子。

在她的眼中？

我不知道。

但願是個還算不錯的男生。

「咁呢層當然。」楊薇笑著走到的士站。

說回這個旅程，因為錢財身外物，萬般帶不走，所以我們並不打算節省甚麼。

就像活在上世紀日本泡沫時代那麼繁盛，我們掩不著亢奮。

誰想到前一天的我們還想跳樓。

也許，愈是悲慘的人總是笑得最誇張。

「哈哈！！」楊薇笑得誇張，我笑得誇張。

酒店大得誇張。

有人說，在東京的酒店，如果你能打開行李箱已經可以說是大。

只能說，他肯定沒來過這裡。

「第一酒店東京！就呢間喇。」飛機起飛前，楊薇滑動著手機。

「點解嘅。」我下意識問她，然後馬上後悔。

「屌你，第一喎，仲洗咩諗？」她開始輸入資料。

「真係第一。」我們齊聲說，在那浴室門前說。

從浴缸上的窗看出去，是車水馬龍的城燈，躍動著卻是整個東京的靈魂。

我唔係咁串㗎

我們盯著那面窗，過了好一陣子，互望了一下。

大家的心情好像突然沉了下來，臉色低沉極了。

我不知道她為何這樣，而我是想到自己的無知。

東京的靈魂，怎會是我們從這裡就能看到呢。

那可是一片無盡的寂寞。

好像每個大城市下的人都一樣。

我想起以前看過一組照片，裡面是東京的街頭影像，有很多幅都是一個人，在看著一扇窗。

香港有我和楊薇。

東京也有相似的青年。

「有咩好睇。」楊薇苦笑了一下，走了出去。

幸好我的身旁有她。

她的身旁有我。

我跟著她走到大廳，周圍的擺設一塵不染，甚為典雅。

只是，我們提不起勁，只是失落地躺在床上。

天花板很高很白。

我們以為可以逃過寂寞，但不知道寂寞是一生都跟著人的。

萬般帶不走，唯有業隨身。

我轉頭看著她，她閉著眼。

看到她這樣勞累，我有點不忍心。

「玩唔玩Truth or dare?」

我提出一個主意。

楊薇吐了一口大氣，瞇起單邊眼轉臉看我。

「你呢友，立心不撚良啊。」

「無啊！！可以唔玩嘅。」

我嘆了一口氣，裝作可惜。

「好喇，老娘就同你玩下，攞酒嚟。」

她坐直身子，從背包裏拿出一副啤牌。

我看，她才是早有準備的那個。

我從雪櫃拿了兩罐啤酒，盤坐在床上，對著她。

「點玩法？」我看著她，她一副期待地看著我。

我心裡不安。

「抽大細，細嘅簡Truth or Dare，大嘅決定問咩或做咩，唔答唔做就要飲。」楊薇雙眼炯炯有神。

看著她鬥心十足，我突然很想贏。

「好。嚟。」

她把啤牌52張橫掃在床上，然後平擺著手示意我。

「你先。」

誰人也知道這只是概率，考慮、猶豫都是徒然，所以就直接抽了一張牌。

雖然是這樣說，拿起之前，我還是戰戰兢兢地用力摸著那張牌。

「卒乜尻牌啊，你估你周星馳咩。」楊薇看著我忍不著開懷大笑，也拿了一張牌。

「屌你喇，唔好比我贏到，唔係你死梗。」

我是認真的，她就算不脫一件衣服，也要讓她赤裸地說出一件事。

我把牌從床單拿到手中。

「葵扇十」

我的心鬆了一口氣，自信滿滿地看著她。

「點啊。」

「屌。」她看著那張牌。

看來，楊薇，你死定了。

今晚出咗七篇，補返呢幾日。
聽日繼續。

COME N LIKE / FOLLOW MEEEE!!!!!

多一份支持，我多一份動力。

結局仲洗唔洗死

Long time no see樓豬我是來留名的

秒live jor

我愛樓豬

樓主原來係你 唔怪得文筆好似之前睇過

文章已上載於紙言：

《今天是愚人節，她跟我開了一個玩笑。》

另外，前作。
《我鍾意咗隻Hall雞》最後校對中。

希望大家多多支持，得閒就幫手click入去

今晚出五篇（最少）。

「看來，楊薇，你死定了。」

憑呢句線索推斷男主好認真玩遊戲但輸左
於是惱羞成怒殺女主 再返蒙民偉8樓自殺
然而日本香港未有逃犯移交條例

我天真地掀開那張葵扇十，以為馬上就贏定了。

楊薇小心翼翼打開手中的牌。

「梅花J。」

我目瞪口呆地看著那張牌，想不到她會贏。

「Truth……Or Dare？」她眨了一下眼，手托著頭看著我。

我皺著眉，心想是中了她的圈套。

我想每一個賭徒都有這樣的時候，下注時信心滿滿，腦海裡總是想著贏的場景，偏偏最後卻是落得輸清光的場面。

Truth? Or Dare?

我反覆思考著，說實在的我兩樣都不想選擇，但男人大丈夫也不是說話不算數的人，得願賭服輸。

既然孤男寡女七天之旅總會有一天短兵相接，互相認識對方，來得早一點也不錯。

「Truth。」我吞了一口口水。

「你係咪處男？」楊薇毫不避諱地問。

我側著頭，看著她，真想不到她一來就問得如此深入。

「講笑咋，我無你咁變態。」她拍一拍我膊頭。

「你叫咩名。」她的聲音變得很認真。

我鬆了一口氣，神情變得寛容。

從來我都不是一個飲水思源的人，今晚她敬我一尺，我是不會放在心裡的。

「蘇英。」我咬牙切齒。
「蘇英⋯⋯蘇英⋯⋯」她語重心長誦讀著我的名字。

「咁你喊未？」楊薇仰天大笑了一下。

我奇怪地看著她，思考她這個問題。

蘇英⋯⋯蘇嬰。

「無聊。」我推了她的頭一下，我知道她是在模仿我。

「學你啫。」她洗好牌又把牌攤了出來。

「唔好比我贏到。」我說。

「睇下點！！」楊薇像個孩子一樣，開懷大笑。

「梅花囡。」我開始想著問題。

「葵扇King，Yeah！！」她興奮地跳了起來。

「Truth⋯⋯Or Dare.」楊薇突然跳了起來，床上的牌都被震起來。

「Truth。」她用得著這樣興奮嗎？

「Status？」

「A0.」

「10」

「A」

「A最大喎。」

「邊個講？」

「莊家。」

「邊個莊家？」

「邊個洗牌？」

「Truth.」

「你幾時生日？」

「4月8.」

「8.」

「10.」

「Truth.」

「你點解會應承我嚟？」

明明是概率遊戲，我總贏不過她。

楊薇突然問了我一條與她有關的問題。

我看著她的酒窩，她開始收起笑容，認真地看著我。

「唔⋯⋯」

自小都懂得觀言察色的我看得出楊薇跟剛才有點不一樣。

我不會說這是才能，反而這樣為我帶來很多不必要的痛苦。

「因為⋯⋯」

我的心突然跳得很快，楊薇裝作一副不在乎的樣子。

「屌你？」她皺著眉，好像有點生氣。

我對她這個反應毫不出奇。

因為我也不知道自己為何當下會這樣回答。

我打開了一罐啤酒。

日本的啤酒比香港的更容易入口，所以我一口幾乎喝了半罐。

「咁都唔答，渣。」她嘟起嘴。

「唔得？」我逞強地回答她。

有些事本來不肯定就不應該說，有些話就算肯定了也不需要說。

「OK⋯⋯」她一笑置之。

愛笑的人運氣總不會太差，楊薇明明總是在笑。

她卻開始輸給我了。

「Truth Or Dare。」我問。

「Dare.」她無奈地看著我，我猶豫了好一陣子。

本來心裡一些壞主意在楚楚可憐的她面前，竟然不敢說出來。

「Ok⋯⋯Okkkkkk.」我一直重覆這句話。

「講喇，婆媽。」她閉上眼睡在床上。

「你去沖涼。」我收好牌，看著她疲勞的身子。

「搞錯啊。」她擦了擦眼睛，打開了一罐啤酒。

「唔去喎。」

這樣一來，我們索性只是在輪流問問題，答不出來就要喝。

「屋企有咩人？」我問。

她喝了一口。

「你想唔想以後都唔返去？」

我喝了一口。

「你拍過幾多次拖？」

她又喝了一口。

「有無鍾意嘅人？」

我們喝了一口。

直到最後，我發現這個遊戲毫無意義，我們並沒有因為這些問題了解對方多一點，反而肚裡都是啤酒。

半打的啤酒罐放在床邊的櫃子上，我不敢放開那視線。

往上看，在那床頭鏡子的一對男女都醉了。

「你有咩夢想？」楊薇問。

我搖一搖啤酒罐。

「無曬喇，一定要答。」她命令地說。

「我諗，係早啲快掛。你呢？」我答。

「我想去一個地方，無煩憂、無淚流。安安靜靜咁過。」她看著我。

「其實唔生仔，人生係咪就會解決好多問題？」我問。

「唔知呢。」楊薇躺在床上。

「或者我哋以為好多嘢有得揀，其實係無得揀。」她續說。

「當每個人到咗某個階段都會俾啲嘢束縛著。」

「嗯。好似所有嘢都係注定。」我也躺在床上。

「沖涼喇你，好臭。」她踢了我一下，其實很痛。

「我要浸。」我伸了一個懶腰，指著那浴缸。

「嗯，閂門。」她笑一笑。

我們說好了明天才去買衫，所以我直接走了浴室裡。

脫光了衣服後，打開熱水。

我看著鏡子裡的自己臉很紅。

想不到我竟然忍著了。

小便後，我才有一絲的放鬆。

我坐上浴缸，再一次從窗外看出去。

也許天光之後還是一樣，也許會變得更好。

有人睇嗎???

有

推

有牙

來了！蕭藍巴要加翻來了！

唔知有冇歌單推介呢？

有！
寫得好好睇

來未？？？？

LM

嚟啊 驚你？

來了

我喜歡浸浴，因為這是屬於我一個人的時候。

我享受跟自己對話的時光。

隨著身體慢慢放鬆，我開始思考。

想家裡的事、想學校的事、想自己。

想到楊薇。

「你點解會應承我嚟？」她明明還未開始喝，臉已經開始紅了。

女孩子總是在渴望別人認同她的存在價值。

其實我答應她，並無甚麼原因。

也許只是因為人快死了，甚麼也沒有所謂。

也許只是單純的喜歡她這個人，想跟她相處。

我沒有細去想喜歡的意思。

討厭一個人可以有很多理由，明確地指出來。

喜歡一個人可以只是單純因為她笑得很好看。

楊薇笑得很好看，跟她一起去旅行，我是願意的。

水慢慢變涼，我有時候後悔自己是個男孩子。

想法理性，總是在分析。

楊薇的出現，帶給我一個按感覺而行的經歷。

東京之旅一早比一世遙遠

也許人生不用想太多。

誰不能保證誰明天一定還存在。

我拿毛巾抹乾了全身之後，穿回衣服走出浴室。

我呆了。

新讀者LM

啱睇嚟科勞下我

轉頭再出

lmlm

支持

留名睇故

比個正皮先

個頭轉左好耐啦 文呢

有無新文

新讀者留名

我都呆左了

40 正評出

文呢

推 支持 今時今日仲肯喺講故台出故已經好勁

44啦

宇宙裡有甚麼不是暫時？
就在我要離開這個瀑布時
我突然游得更加輕易

嚟

本來應該在床上的楊薇竟然不見了。

我焦急地找尋房間裡的每一個可以藏起一個人的地方。

每個櫃子都打開看一遍，連每吋天花板都不放過。

我吐了一口長氣，哪裡有楊薇？

臨危不亂是我一向行事的宗旨，然而對於未知的事情，對於一個如此陌生又脆弱的女子，我發現自己無法鎮定下來。

只得盯著雪白床單上那整齊的啤牌，橡木牆櫃上那凌亂的啤酒罐，我突然間覺得自己一個人留在這裡很悽涼。

她沒有留下一點東西，我只記得她臨走前的笑臉。

「沖涼喇你，好臭。」她用無情力踢了我一下。

「我要浸。」我伸了一個懶腰，指著那浴缸。

「嗯，閂門。」她笑一笑。

我拿起電話，卻不知所措。

就算科技多發達，我也看不懂她的笑背後藏著甚麼。

它沒有拉近了人與人之間的距離，甚至沒有教我可以怎樣做。

沒有號碼。

沒有線索。

沒有想法。

我發現沒有楊薇，人生就突然就沒有了方向。

原來不是我答應她來東京，是我希望跟她來這裡。

我躺在床上，閉上雙眼。

宇宙裡有甚麼不是暫時？
就在我要離開這個瀑布時
我突然游得更加輕易
晚上折射到池底的燈光很美 但是
我都要離去不留戀到八時

55 正評繼續，休息一陣。

56啦

來了嗎？

估計訓死咗

早左到 要等追故

過客留明

鳩寫都咁好睇 得唔得架

咪屈我

夜啲出
夠80正評出多幾篇

已正

點解

大家聽下歌先～

shit live 咗

如果樓主性格同女主一樣應該幾正

來了。

bookmark

咦！Richard，好Richard喎！受過高等教育定嘞！
可惜明知我這種男孩子 也許只能如此

唔好射著，你仲要(戒J)

ok 聽晚再翻黎

搞gay
BTW 真係有歌聽

沒有歌怎敢說心事

兩個主人公性格都好吸引

樓主你fb d散文都好好睇

夜行並不是一件難事。

我要做的只是踢了他一腳，拿起背包，打開門。

東京的街頭，感覺總比香港涼一點，我把手放進外套的袖口裡。

人在異地，自然會好奇路邊的建築。

偏偏愈看愈著迷，它們整齊、乾淨、樸素地座落應有的位置。

我不屬這裡，我走。

轉角後有一條短馬路，過了之後是一個車站，上面有條路軌，我貼著它朝著纜線向前走。

燈很暗，街道又是一式一樣，但我心裡沒有一絲想要停下腳步的想法，也沒有厭倦的感覺，彷彿自己慢慢淹沒在黑暗之中，我反而很享受這種低調，這種寂靜。

走過新幸橋，眼睛突然睜不開，我搓搓眼晴後，才發現自己來了第二個世界。

銀座。

深夜的銀座燈火不眠，我想這就人稱為東京的心臟，是謂現代化的象徵。

一座座摩登大廈身披霓虹屹立於前，人車在身邊急速地掠過，時間好像變得很快。

在鏡面反射的影子裡，我隱若看見發現自己的渺小身影，腳步也慢慢變慢。

我只有低下頭走著，直到某處有一塊精緻的路牌，上面寫著：銀座2丁目GINZA ST。

我的心沉了一下。

我知道自己再也不能走下去，站在原地，拿出耳機。

滿街腳步 突然靜了
滿天柏樹 突然沒有動搖
這一剎 我只需要一罐熱茶吧
那味道 似是什麼都不緊要

不知道蘇嬰在做甚麼。
我轉身歸去。

今天要比平時早點睡覺。
明天繼續。
來推到100

為保持質素，今晚得一篇:(
歡迎加我IG/FB問候我。
IG：
FB：

因為reading week 完了

留名

平時冇乜點睇故都覺得正

我read咗一本書。

睇曬我啲故未

咩書
我read咗lecture recordings

今日出1-2篇左右，105正評再多2-3篇。

有無新文啊大大

來了。
先上一篇。

夜變得更黑，我急步地沿原路走著。

在荒涼的街道上孤身一人，不安感湧現心頭。

怎麼回程的路好像變得長了一點？

我把手握緊一點，好讓自己放鬆下來，心裡想東想西，想花想草。

還是想到酒店裡的蘇嬰。

我突然很後悔當天問他。

「你想唔想一齊走？」我伸出手。

他當時不會知道這是一趟落空的旅程。

沒有行程、沒有計劃。

突如其來，悄然消失。

可是，我卻還是向他大喊了。

「喂，你。」

我不知道原因，可能只是單純看到了他那雙眼睛，覺得很美。

想著想著，心跳變得很快，腳不自覺地加快速度。

我打開房門，裡面沒有人。

我的心深深地沉了下去，腦袋久久作出不了反應。

蘇嬰，你當時從浴室走出來的時候，感覺也是這樣重嗎？

出多篇，明晚再續。

第一次追故
一次過睇晒
唔夠啊 快d出

我看著那條濕漉的毛巾安好地掛在浴室的門後，地氈上水點成的斑漬延伸四周。

我按圖索驥，從整齊的床單、枕頭、被鋪，看到空空如也的衣櫃，到房門。

蘇嬰的所有東西都不見了，我立刻打開房門，只見房門的垃圾袋，搖一搖它，聽到罐頭的碰撞聲。

我攤在床上，心裡只是苦澀非常。

因為我想到當晚去蒙民偉樓之前，我也是如此專注地收拾房間，我知道當一個人無聊到要做家務的時候，內心是如此的寂寞。

一個小時後，我就想死了。

我想到這裡，心裡多了一份劇痛，也不敢再放慢腳步。

我打開了房門，便找了一下地圖。

人生不是電影，當晚來得及，不代表每一晚都來得及。

我從未沒有這樣恐懼一個人的消失，哪怕是父母、朋友，想到以後再不到他們，我也都只是很安然。

蘇嬰明明頂多只是一個認識了不足夠一天的人。

怎麼腦海裡總是徘徊了一個想法。

要是他死了，我也要跟著一起死。

明明我沒有喜歡他，竟然會因為他的死而想死。

楊薇啊，楊薇啊，你怎麼這樣自私呢？

我不應該獨自去銀座。

因為如果當時蒙民偉樓的天台上是兩個人，來銀座2丁目都應該是兩個人。

人生不是電影，當晚來得及，不代表每一晚都來得及。

少sad

Where is 蘇英

Live咗3個鐘喇喎

屌live咗

幾有feel

留名推

高汁

應該係為保持睡眠質素

文啊pleaseeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeee

樓主，文呢

溫緊書
聽日midterm

夜啲出1-2篇喇

玩笑系列？

你是我的 我是你的 只是一首太溫柔的歌

樓豬加油

唔得喇，好眼訓。
唔好怪我啊

唔怪你
聽日加油

唉 失眠冇故睇
聽日加油呀！

加油

好想快啲有得睇

突然掛住中學同學⋯⋯

聽日出文。

IG：
FB：

隨心加。

未習慣會漸漸慣社會雖荒誕起碼包裝燦爛

寫小說唔用廣東話寫，但對白又要用廣東話？why?

我支持全文用粵語寫。
不過功力未夠，第一步先由對白開始，到自己接受到先會出全粵語嘅作品。

Btw，廣東話這叫法是不對的。

Live左

對話口語 其他書面語唔係好正常架咩
全篇粵語入文真係好難

幾時有文啊樓主？

今晚～

新讀者留名 好正

點先可以沒憂愁
點先可以沒淚流

LM

紙言LINK:
IG：
FB：

轉頭出。

唔知樓主轉頭要幾耐
推定先

喂～

好掛住...文同楊薇

文呢樓主

hi

Where are you now?

life 咗

來了，有無人。

咩料。

好想睇文啊

please.

等左兩日

床很大，現在卻只剩下一個人。
剩下我楊薇。
不過我不是早就習慣了嗎。
幼稚園、小學、中學、大學，我都是形單隻影。
我對此並不感到悲哀，因為這是我選擇的。
我感到很自由。

人生很短。
我不要花時間去滿足朋友的想像、回報父母的期望，愧於情人的犧牲。
我要愛自己。
基因的錯，難道我要怪責達爾文的嗎。
所以我不會在別人的世界裡停留，也不允許人停留在我的世界。
時機到了，我便會離開。

「你點解會應承我嚟？」

蘇嬰不知道當時自己的樣子多尷尬吧。

「咁都唔答，渣。」

明明有些話想說，又不好意思說。
我明明也沒有喜歡他。
只是當晚我想離開，他買多一張機票。
我說，愚人節快樂。
僅此。

我的面皮又不厚，他又何必在裝傻。
我知道，如果你不想被拒絕，最好的方法是先拒絕別人。

「沖涼喇你，好臭。」所以我踢了他一腳，好讓他可以離開。

聽到水聲開了後，我打開了門，去哪裡都可以。
只要一個人。
我一個人也可以。
偏偏現在我楊薇一個，卻看不慣床太大。

我捏著臉頰，明明已經這樣可愛。
我卻想要更厚一點。
我想要蘇蝦回來。

餓了，食啲嘢先。
支持請正皮、follow ig/facebook 比like。
人流愈多，文流得愈快。
多謝大家嘅支持。

我想要蘇蝦回來

聽日angel方加，出多幾篇補返呢兩日考試無出。
今晚出多篇好訓喇。

高質低產 燒俾我系列

我自以為她會在這裡。
不知道說不說得上是好事，我以為我會一直想她。
不過當我來到皇居外苑，看著二重橋上那德川的幕府，我沒有想到她。
腦海裡只是想起日本的戰國時代，德川家的勝利諷刺地是因為新生命比秀吉多。
我不敢再想。低頭往下看。
橋影恰好倒在護城河上，讓我想起了徐志摩的再別康橋。

悄悄的我走了，

正如我悄悄的來；

我揮一揮衣袖，

不帶走一片雲彩。

到了最後，想來想去，思緒還是落到楊薇身上。
多情只有護城河，猶為離人照落影。
我本不應該對她上心，我只是剛好早一步來到天台。
她也本應不對我上心，她只是剛好找人來陪遊東京。
她沒來過，也沒去過。

一切回到起點。
我盯著河面，還真深不見底。
東京有皇居外苑、二重橋、護城河、櫻田門、雕花扶手、西式燈座、青草、松樹。
那都是很好很好的，可是我偏不喜歡。

4月3日，愚人節不再，快樂不再。

眼訓⋯⋯
訓曬喇，聽日我再回來。

紙言LINK:
IG：
FB：

不忘宣傳。
直到唔想再寫。
你哋嘅支持好重要。

好睇 lm

好有畫面希望佢地快啲見同一齊周圍玩
感覺會有火花

冇甜既

樓主有文未

多情的人總是薄情的。
我跟楊薇其實並無分別。
下一秒便現實地想著，第一酒店總不可浪費。
沒有楊薇，我自己一個人也可以好好地過。
或許她會回來呢。

「或者佢陣間會返嚟。」

我心情裡喃喃道，把啤酒扔到垃圾桶裡，然後收拾著床鋪。
過了一小時，我打開電視，是日本的綜藝節目。
看完了，不好笑，時間又過了一個小時。
凌晨三時，我覺得這夜她不會再回來。

焗促的房間讓我喘不過氣，我發現自己再也不可以待在這裡。
東京街頭上，到處都是陌生的，很涼。
沒有方向的我來到了一個皇居外苑。

回憶過後，我覺得餓了。
酒店的附近十字路上，有一間Family Mart。
我走了進去。
再也不想再出來。

push

加速

在便利店裡面，我看見了楊薇。
這幾個小時好像過了很久。
久別重違，我還未意識到事情的發展。

「嗨⋯⋯」我只是隨口說了句話，她卻緊抱著我。

無法動彈的我確切地感受到她身體的溫度和柔軟。

「你去咗邊？」她用振動的聲線問。

「唔喺應該我問你咩？」我屏息靜氣，心跳得很快。

道理上，我應該要很生氣或是很委屈，畢竟她把我一個人留在酒店裡。
偏偏這一抱，抱得我藏不著笑意。

「你含春咁樣想點。」楊薇鬆手後疑惑地看著我，然後笑了一笑。

「邊有啊。」我看到她的笑，又有點生氣了，於是沒有理她，徑自地走到食物區。

「對唔住啊，你唔好嬲小妹喇好無？」她立刻緊隨著我。

「是但喇。」我說。

我承認自己把自尊心看得很重。

明明心裡面很期待看到她，口裡又忍不著要冷落她。

「你肚餓啊？我哋出去食嘢喇。」她拉一拉我的背包。

「你出去都食飽曬喇，洗咩理我。」我沒有動搖，裝作看食物不看她。

連我自己也覺得自己有點幼稚。

「唔好咁喇，最多我下次有交帶啲喇。」

聽到她想哭的聲音，我不忍心，看了她一眼。
只見她嘟起嘴來，眼晴水汪汪似的。

在這一瞬間，時間像是暫定了。
我突然明白到在一段關係裡，有一種人其實在很多時候都不是在乎對方的對與錯，始終在人與人的交往之中，摩擦和衝突總會出現，他們真正在乎的是那個對方夠不夠可愛。
楊薇可愛極了。
我沒法不原諒她。
這種人叫男人。

「食咩先。」我不再按捺笑意，看著她。

「跟我行喇。」她立刻換起一貫的開朗笑臉。

唉，可悲的男人。

膀頭好酸，明天再嚟。

唔好意思，小弟膊頭好酸，明天再嚟。

可愛嘅女仔真係好正

樓主寫得好好幫手推

唔知點解感覺好似

我都想去日本 食日本野
樓主繼續加油 搽啲藥膏消炎止痛啦

幾中意樓主寫嘢嘅風格 lm

「你知有咩食？咁夜喎。」我問。

「日本有樣嘢叫居酒屋。」楊薇笑說。

看著她雙手插袋，那短髮飄飄。
我委實不明白她為何當晚要上天台。
像她這樣的人，怎麼會像我一樣想不開？

不過，一個人離開，總有她的理由。
既然她沒有問我，那我也不應該問她。
本來有些事是不必問。

「咪即喺Bar囉。」我說。

「唔同㗎，香港有咁嘅Bar就好。」她突然挽著我的手。

也許是久別重逢，也許是人在異地情意濃。
我分不清楚這種感覺是屬於那一種。
我只發現我們好像遂漸有了默契。

憑著感覺行事，人生有幾多回？
不談永遠，只談現在。
她鬆開了，我們走進了一間居酒屋。

咩嚟

p牌正評唔到

the end of the fucking world netflix神劇

居酒屋跟外面是兩個世界。
昏黃的燈光下，這裡溫馨得多。
我視察一下四周，才意識到一個很尷尬的問題。
這家店位於樓上，可算是小店，餐牌上只有日文，我無法看懂。
正當我打算拿手機翻譯幾句，然後點餐之際。
楊薇卻開口了。

「⋯⋯⋯⋯」她流利地說出一連串日文，然後點頭向老闆笑了一笑。
原諒我實在不知道她在說甚麼，只見白髮的大叔點一點頭，也報之一笑。
在他們兩人的笑意下，只得我呆頭呆腦地看著她。
不明所以，又驚又喜。
原來楊薇懂得說日文，還要說得這樣動聽。

「你做咩尻啊。」

「呢個位睇星星真係一撚流。」

「屌你咩，後悔緊？」

「屌你，第一喎，仲洗咩諗？」

明明是同一個人，怎麼在說不同語言時會有這樣大分別？

我想聽她一直說日文。
我那一刻很後悔自己沒有學日文。

「Check in. Please」我接過楊薇遞過的護照，放在櫃枱上。

「2 people, six nights.」酒店的前台服務員問。

「系！」我學著日本人，發出はい的音。

楊薇當時卻只是站在我身後傻笑，那時候我看著她，心裡還自我感覺良好，以為她笑是在欣賞我替她打點一切。

「唔洗望喇，我嗌咗啲今日精選套餐喇。」她幫我收起餐牌。
我實在太傻，為我打點一切的其實是她。

「系！」我輕微地點一點頭。

「konnijiwa.」我笑著看她。

「做咩喎你。」她撥一撥鬢邊的頭髮，尷尬地笑了一笑。

撥動了我的心湖。

好似咁早無咩人流，夜啲先來了可好？

不如擺多篇文先，你再自便

好

黎啦

蕭藍daisuki

「蝕該兒呢～」我朝著她遞出姆指。

「繼續啊。」她擺一擺手。

「撚大唷？」我皺著眉說。

「你邊撚度大唷？」楊薇笑到開不了眼

我咬著下唇看她。

「繼續啊。你仲識講咩。」她按著腰，看著我。

「無喇，仲有啲唔知講唔講得。」

她若有所思地看著我，想了一想。

「Hentai～」

我不懂這句話的意思，只是覺得她的聲音很溫柔。

此時，老闆遞上了啤酒和食物，有海鮮、有炸物、有肉丸。
不得不說日本的食物精致吸引，色香味意形養裡，有色、有香、有意、有形。
至於楊薇就是養。

我們可能實在太餓，二話不說便拿起食物，盡情咀嚼食身。
看著她大快朵頤的樣子，我覺得我不再沒所謂。
我不想她再離開了。

「楊薇。」我不知道這個時機對不對。

不過，從來感覺這一回事，都沒有正確的時機。

「嗯？」她放下嘴上的雞翼看著我。

「我有啲嘢想同你講。」

「嗯，我都有啲嘢想同你講。」

「嗯，你講先？」我說。

156正評繼續。
故事將會來到一個轉淚點。

紙言LINK:
IG：
FB：

支持就follow喇。

21314。

咁快就轉淚點

lm
好有畫面 好鍾意你mix左好多本身自己都鍾意嘅句子同歌詞 好正

成萬字
我仲以為節奏好慢

lm!好睇 新讀者

屌live 左

推 快正皮

樓主我們到了

live 咗。。。
P牌冇得正皮。。。

屌 live左

好正

屌 早左入黎

來了～未

像我沒來過 沒去過

之前見過個差唔多題材嘅故但爛咗尾 希望樓主唔好爛

咩故，睇下。

今晚出。

紙言:
IG：
FB：

得閒入嚟望下。

整數很好。

來了。

等緊樓主出手

「喂，你醉咗啊？」楊薇搖一搖我的肩膀。

「無啊。」我笑了一笑。

對，我沒醉。
看著酒杯裡光鮮亮麗的黃色慢慢變成透明，我心裡不是味兒。
雖然我已經故意喝得很快，也沒有進食，但就是不醉。
腦袋沒有一絲的昏迷，怡怡相反，我感到很清醒。
人生裡沒有比這樣清醒的時候。
她的話我完全聽得懂。

「嗯，就咁話。」我用酒杯撞一撞她的酒杯。

「多謝你。」楊薇像是鬆了一口氣

「你頭先係咪有嘢同我講？」楊薇問。

「啊，唔記得喇。」我知道她這是真笑。

我記得很清楚。

「嗯，我都有啲嘢想同你講。」

「嗯，你講先？」

「好。」楊薇喝了一口啤酒。

泛紅的兩頰在白哲的肌膚上更是明顯，她總是可以這樣可愛。

天生麗質難自棄。

「我⋯⋯其實有男朋友⋯⋯佢喺東京。我想你聽日陪我去見佢。」她憂心地說。

我若有所思地看著枱角。

「咁都唔記得，你真係醉咗。」楊薇笑起來的時候，鼻子會皺一皺，眼晴會慢慢變小。

我知道她真笑的時候就是這樣，我不應該打擾她的雅興。

「真係唔記得，走喇。」我站了起來。

街道上的風正猛，我擦一擦眼角。

「風沙入眼。」我說。

沒有人聽到。

我抱著矛盾的心情回到酒店房間。

我們坐在床上。

口正乾得很，酒店最後一支水正被楊薇喝著。

她有男朋友，總不能拿她的。

我看著楊薇，現在的心情就像蜑家雞一樣。

見水不能飲。

跟她在一樣，我總有一種待在夢境的虛幻感覺。

我一直都很享受這些時刻，現在偏討厭了。

「喂，楊薇。」我想搞清楚。

「嗯。」她臉貼著面膜，正在看電視。

「你點識佢？」我問，見光卻不知道該放在哪裡，只好看著她前額被扣髮捲固定著的頭髮。

「啲Language Exchange App囉。」她放下手上的水，淡然地答。

冷靜了下來的我不知為何有點生氣。

我緊盯著那髮圈，心裡想著，我蘇英不想再與你楊薇繞圈。

「其實點解你會叫我嚟？」

她像靜止了一樣，慢慢轉身。

我看著她的眼睛。

眼球向左，代表在回憶。
眼球向右，代表在說謊。

她眼珠直勾勾地看著我。

「因為⋯⋯我都唔知。」她脫去了面膜。

我愈來愈看不清她。

休息一陣。
會員：支持請正評。
CD ROM/ P牌：支持請FOLLOW IG / LIKE FB
晏啲再出。

cls點會寫到

哩個轉折

個茅盾位寫得好好

好睇 btw有無諗過艾豬幾多follower會慶祝下呢
例如搞下寫字活動 想睇樓主啲字

好睇

Live咗

好耐冇追故
支持樓主

希望女主係搵㗎仔講分手啦
陪女主去到見到㗎仔 男主又聽唔明㗎文
男主本已經想死，仲要咁樣比人虐一虐

Why嘅

今晚出2-3篇。
If 188 正評出5篇。

其實係
可是我偏喜歡

我啲字........
哈哈

我的背包呢

你茅啲！
矛啊

男主角係咪要返 MMW 跳樓

唔好咁謙 聽講手字靚過王羲之

執筆忘字

文??

樓主人呢

又live 屌

來了⋯⋯

等緊

我雙手合十地盯著她。

「咁你當我咩？」我沉默了一陣子，用力地吐出這句話。

「水泡。」楊薇似笑非笑地說。

「嗯。」我攤關抖震的雙手，突然心裡的一陣羞愧沒有忍著。

「點解係我。」我感受到忍不著的淚慢慢流過臉頰。

「因為⋯⋯我都唔知。」她難過地看著我，然後竟然哭了起來。

我心裡慌張得很，只好走前緊抱著她。

左手掃著她的背，右手擦她的淚。

「沖涼喇你，好臭。」她推開了我。

「唔要。」我說。

「放心，我唔會再走。」她說。

「唔會再走得咁近⋯⋯」楊薇的身影愈來愈遠。

我意識到要去追，腳提起想踏出去。

最後我卻踏空了，身體抖震了一下。

這一抖震，把楊薇震醒了，我卻是還在夢裡。

奇怪的夢境，實在的感覺。

「做咩啊你。」楊薇立即打開了燈。

我坐直了身子，看了她一陣，然後我伸手打了她一下。

她卻沒有躲開，只是閉上了眼睛。

怎麼以為合上眼睛可以避開？

掩耳盜鈴的可愛。

「屌你，痴撚線？」她打開眼，摸摸頭頂。

「無喇喇訓訓下醒咗打人都有⋯⋯」她委屈地說。

看到楊薇還在，剛才心裡的慌張感一掃而空。

「呼，無嘢。」我鬆一口氣，合上眼睛。

「你夢遊？」她擔心地看著我。

「唔係。」我背著她躺回床上。

「發惡夢啫。」

「咩惡夢？」

「唔⋯⋯啲無聊夢。」

「瞓喇。」

「嗯。」楊薇關上了燈。

明明跟數小時前的情況一樣，偏偏我現在卻再也睡不著了。

「因為⋯⋯我都唔知。」她脫去了面膜。

「唔⋯⋯好。」

「瞓喇。」

「嗯。」楊薇關上了燈。

整間房一下子便變成黑色，我也再看不到她。

不知道是因為太累還是不忍看到她傷心的樣子，我竟然沒有再問下去便熟睡了。

現在想回來，也許那個夢裡的是某些預示。

要是我剛才再問下去就會弄哭她，把她嚇跑。

我按著心臟，它還是跳得很快，意識很清醒，我只好索性起床。

坐直了身子後，我轉身開燈，楊薇在看著我。

「嘩⋯⋯屌。」我的心裡忍不著說。

「你唔使訓？」我問她。

「原來你啲眼睫毛都幾長，成個女仔咁。」楊薇用一副研究的口吻說。

「Hentai.」我沒聲好氣地說。

「你又知咩意思嘅。」她咬著下唇，露出驚喜的笑容。

是的，我在她說完後便上網查了。

「基本喇。」我攤一攤雙手。

多謝網絡的發達。

「勁。係呢，咁你知唔知有無日出睇呢？」她指著窗口問。

「唔知。」我直接答。

「嗯⋯⋯其實我嘅意思係想你打開窗簾睇下有無日出睇。因為啱啱無啦啦比人打咗個頭一下她痛。」她嘟起嘴，用力地指著頭頂。

「小器。」我伸了一個懶腰，慢慢地站起身來。

走到窗前，我慢慢地拉開窗簾。

一個個卷雲劃破了淺藍色的天際，橙紅色的夕陽慢慢在層層高樓大廈中昇起，光芒揮灑在整個城京。

我轉身看著楊薇，她看著我。

「好靚～」我們一起感嘆道。

可惜，最美好的景色總是隔著些甚麼。

我突然很難過。

後日考試，呢幾日都唔出住。
208正評再繼續。

紙言LINK:
IG：
FB：

多謝大家一支以黎嘅支持。
21314。

唔係好明 邊度開始係發緊夢

應該係一開頭雙手合十至到震醒嗰刻前都係夢

樓主考試加油

「因為... 我都5g」哩句出現咗兩次

加油考試

考試加油

好似睇緊mv既感覺

想問個排版係咪亂咗

Cls個故好唯美feel 極力推

考試加油 btw p牌冇得俾正皮 fol左ig

點會
我打好咗都係會照出。

[url][/url]

手動正皮

今晚出

等你

日出後。
我問楊薇，幾時去找男朋友。
她說，今晚。
我問，我真的要跟你一起去嗎。
她說，要是你不想的話也可以。

銀座的我們其實跟旺中的青年並無分別，逛商場、吃飯，然後繼續逛商場。
不同的也許只是在於這裡地方更加大，食物更加可口。
還有就是，錢用得更多。
我開始明白人們為何會成為購物狂。
風吹雞蛋殼，財散人安樂。
如果有些事明知道會失去，自然不會去在乎太多，心情自然會變輕鬆。

「你真係有米。」楊薇拿起我的收據單說。

「明明你洗得仲多。」我說。

「你理得我？」她眨眨眼，笑著說。

「嗯。」我草草回答。

「做咩啊，你好攰？」她依然很情緒高脹。

「嗯，都唔夠訓。」我說。

其實我只是把心神都放在今晚。

日落後。
我沒有問楊薇，幾時回來。
她沒有說，她今晚會回來。
我沒有問，你可以不去嗎？
她沒有說，要是你不想的話也可以。

「係咪差唔多要去？」我問。

「嗯。」楊薇說。

說罷，她便大步地走著。

我因為覺得累而放慢了腳步。

銀座中央通的馬路又長又闊，人來人往間，她的背影慢慢變小。

也許我要去開始去接受。

不期而遇，終有散。

你沒有如期歸來，而這正是離別的意義。

聽晚再嚟。
今日有啲不利寫作。

幾好睇喎

livee

文阿

嚟。

等緊呀

深夜，銀座的天空變得很黑。
我跟楊薇一直並肩的走著，步步間彌漫著不祥的預感。
神情恍惚的我們一路上都沒有說話。
沉默的夜，不安的夜。

「到喇。」楊薇停下了腳步，看著我。

「嗯。」我點一點頭。

「唔使緊張，萬大事有我。」她笑了笑，看那酒窩甜美得很，我的心也定了下來。

那是一間吃牛舌的餐廳。
近門口的四人卡座，我跟楊薇坐在同一邊。
對面沒有人。
未知的事情往往都是最不安的，而最不安的時侯就是等待它即將來臨。

楊薇的腳在抖震，她緊握雙手，眼晴不停看著門口。

「需要點些甚麼嗎？（粗略翻譯）」可愛的女店員走了過來。

「等一下。（粗略翻譯）」楊薇揮揮手示意。

不知不覺間，楊薇把平時對著別人的笑容也收起了。

我看著她的側面，咬著唇的她呼吸大起大落，我感到異常陌生。

過了幾分鐘，我的心更是重重地沉了下來。

因為那側面換上了小孩子一樣的真摯笑容。

隨後是一把粗擴的男聲傳過來。

我知道她男朋友來了。

聲音來自一個瘦削的男子。

年紀看起來比我們大一些，一把長長的劉海。
臉長長，沒有戴眼鏡，眼晴微彎，鼻子高挺，嘴唇厚。

「你好。」他坐下來說。

在那對耳環下閃動下，我覺得他很好看。

尤其是笑起來，有點像明星。

自形成愧。

這是我第一個想法。

楊薇緊抓著了他的手，眼晴瞪得很大。
他們言談甚歡，我卻一句也聽不懂。

自作多情。

那是我第二個想法。

我看著上面的燈。

電燈泡。

我第三的想法。

「我們要⋯⋯（粗略翻譯）」他舉起手，跟侍應說。

看著他點了一個二人套餐，我就像個併桌的一樣。

「那你呢？」那可愛的女生問我。

我尷尬地揮揮手，看著門口。

還是離開吧。

這是我最後的想法。

近排忙完啲exam and assignments可以出返多啲。
聽日再嚟。

楊薇係咩髮型？

期待聽日

短髮 第二篇有寫

嚟一篇先。

狂㩒F5等緊

「他要一個⋯⋯」楊薇幫我答了那個女侍應。

我看著那光滑的桌子，耳邊響起熟悉的聲音。

「等多陣先。」楊薇笑著看著前方說，語氣卻很認真。

「嗯。」我突然間有一種預感，等一下會發生些甚麼。

一般而言，楊薇在這種情況應該做一個中介者幫我們三人能好好溝通。

可是一頓飯下來，他們一直在聊天，兩個人都完全地把我給無視。

我徬彿成為了探戈多出的第三人，於是我只有集中地吃飯。

心裡默默想著，她會承諾了我們會一起走，我要忍耐。

我難受地吃著一塊塊牛舌，一口口飯。

慢慢來到最後一口，我很猶豫該不該把它放入口裡。

因為那是我最後的一口耐性。

楊薇，我快要待不下去了。

我轉頭看看楊薇。

她喝了一些酒，臉有點紅，說話的語氣也變得激動起來。

是在吵架嗎？

還是打情罵俏？

我開始很擔心她，又怕自己多管閒事。

早知如此我應該去學日文的。

對面的男人看起來反而一臉沉穩，一副氣定神閒的搖著雙手。

他的笑很平和，真的讓人討厭不來。

我吃下最後一口飯。

今日會出多啲，大家幫我推爆佢。

PISH

推啊推啊推

推推推

樓主!!!!!!!!!!

來了！
推呀樓主

看著空的碗子，我不知所措。

突然，楊薇拿出手提電話遞給她男朋友。

她男朋友接過來一瞥，臉色慢慢變得很難看。

「⋯⋯」楊薇一連串說了幾句日文。

「⋯⋯」她男朋友慌張地拍打著楊薇的手，像是在想安撫她。

我不知道手提電話裡面的是甚麼，只感覺到時間像凝住了。

眼晴通紅的楊薇一直盯著正在眼神閃縮的他。

「⋯⋯」他說了一句話，話來得很緩慢，聽起來充滿歉意。

楊薇點一點頭，然後站了起來，說了一句話。

「⋯⋯」

當然我聽不懂那句話的意思，但其實也不太緊要。

因為那句話的之後，楊薇已經緊握著我的手。

我身子抖震了一下，腦裡還未反應過來，心已經跳得飛快，快得差不多要
跌出來。

她拉著我走出那餐廳。

在一致的腳步中，我慢慢由探戈的第三人變成第二人。

舞曲步入高潮，我突然很怕。

怕一切如初戀般，戛然而止。

這一夜的發展超乎於我的想像，在離開了餐廳之後的第三個街口，楊薇停下了腳步。

我的眼裡也從她的背影，變成她的側面。

可是，我很後悔。

如果可以讓我選擇，我十萬個不願意看到她這個樣子。

「做咩事？」

「唔好喊喇。」

「你地頭先講咗咩？」

千言萬語盤旋在腦海中，我卻覺得這些話都比不上靜靜的守候有用。

因為面對崩潰的人，再多的話也是徒然，只能空添煩惱。

她不想說，我何必問。

旁邊的楊薇像被人推下去一樣，無力反抗地蹲在地上抽搐著、哭泣著。

她用力地用手肘捂著臉。

我再沒有心思去在意她鬆開的手。

因為在這一刻比起抓著我，她更需要這隻手來拭去盪淚。

我像個儒夫，就這樣站在一旁，委實不知道有甚麼可做。

因為舞還在跳，她的對手不是我。

我卻感覺自己像是傷害她的元兇一樣，甚是愧疚、難受。

我只好跟她一起蹲著，手一邊用掃著她的背部，心一邊地痛著。

持續了一陣子，楊薇開了口。

「唔使喇。」

「嗯。」

我鬆開了手，她站了起來。

我看過去，她的身旁有一塊精緻路牌。

上面寫著：

銀座2丁目

GINZA ST

睇緊？

係 繼續

繼續繼續

睇緊

再推高質好文

應該係影到佢男朋友偷食

你地比咗正評未？

「走喇。」楊薇走了進去。

「嗯。」我跟著她。

銀座2丁目並無特別，就只是銀座的第一條街數下去的第二條街。

那是一個紅燈區，區裡有酒吧、夜店，有銀幣鑄造所、有男人、有牛郎，只是當這條街上走著的是前面的她、後面的我，牽手的我們，街上好像通通都變得不再重要，

我們就這樣牽著手回到酒店，途中誰也沒有開口，也知道是誰先把手勾，是誰把手伸上。

楊薇的手很暖，我的心很亂。

「唔⋯⋯」

「嗯⋯⋯」

沉默中房間裡我們安坐在床上，只聽得見呼吸聲。

突然，燈泡中的光閃了一閃，房間慢慢變漆黑。

我深切地體會人生有很多事情都是這樣，猝不及防，防不勝防。

不僅是因為連東京第一酒店也會停電。

還有是隨後楊薇把我撲倒在床上。

出著咁多先，陣間睇下仲來不來。
多謝支持，好睇比個正皮。

撲倒在床上

可唔可以唔好咁淫

唔講都唔發現未俾

已比正皮 樓主再比多篇啦

來啦

被撲倒了
被壓住了
好興奮

快來吧

又係依D位停

唔好呢啲位停啦

好彩未除褲啫。樓主快d更新啦

來了嗎？
等左成晚 真係只有等文

撲倒在床上即係點

撲在床上了
然後睡覺
不可能是惡夢
最大可能是春夢
可能到最後
甚麼也沒有發生

推返上嚟先
到底撲倒左係男主發夢定現實嚟呢

啱睇就follow喇，以後出文預告會公布喺IG

文......
文呢

Come

來了了了了！

楊薇的樣子在黑暗中顯得更加精緻，皮膚更為吹彈可破。
我看不清她的五官，卻有種說不出的神秘，而這種神秘異常地誘人。
相信正常的男人在這個情況下都會有強烈的生理反應，我褲檔裡的小伙子也忍不著澎脹了。
就算不開口不微笑，楊薇也是一個很有魅力的女人。
呼吸早已亂套，我無法去控制自己，只顧仰視著她那雙柔情的雙眼，那荊棘叢裡的火光。

「喂，你醉咗啊？」我支吾地說。

「唔，無啊。」她閉上了眼，噴出很熱的鼻息，我感覺自己快要被薰暈。

「可能有？是但喇⋯⋯」一些語無倫次之受，她捉著我的下顎，把臉貼得愈來愈近。

楊薇的嘴唇很紅，很軟，很甜。

啤酒的濃郁味道傳到口裡，我的雙手也由抵著她轉而環抱她，身子更是緊貼著的我們不停地向對方索吻著。

在這一刻，情慾已經完全佔據了我的身體。

我把右手伸進她的衫袖，手指在她背後那金屬的胸圍扣子上探索一番，楊薇很有耐性地等待著，當我們都以為馬上就能解開它之際，燈開了。

我嚇得鬆開了手，她也慢慢地推開了我。

「Sorry⋯⋯」她自己輕易而舉地拿出了胸圍，然後緊握著它。

當我還在發呆，嘗試去理解這一句話的意思，楊薇已經走進了浴室，關上門。

我抹去嘴上的濕潤，很清楚知道一切是真實地發生著，然而在剛才燈光重開的一兩秒間，楊薇的樣子也很真實地顯得她看起來並不快樂。

我把枕頭墊在背後，思緒還是很凌亂。
楊薇有男朋友，卻牽我手。
她不享受，但讓我伸手進她衣袖，

聽著浴室裡水聲沙沙，我開始覺得自己傻。
有些事實明明擺著眼前，我卻偏不想承認。
當局者迷，大概就是這樣的意思。
楊薇她，也許只是需要一杯熱茶吧。

快了快了。

房裡燈光正猛，我回復了一些清醒。
自問自己不算是一個隨便的人，偏偏我沒有抗拒她的吻。
我知道我很有可能是因為喜歡了她，但我同時很糾結。

僅僅兩三天，就可以喜歡一個人嗎？
喜歡一個人可以用時間來衝量嗎？
她跟她男朋友怎樣了？
我們有可能嗎？
我還有能力喜歡人嗎？
不顧一切去喜歡，換來的結果是甚麼？

楊薇哭崩的樣子突然泛在腦海中。
她流過的每滴淚，就像是當時那個女孩流的。
我緊握著心臟。

過了這麼久還是這樣，每當想到她，我那不聽話的心都會隱隱作痛。
明明她的長相，我已經不怎記得。
只是隱若記得她總愛挽著我的手，在那夏天陽光照得正猛的大美督水壩，晀望對面的中大。
一切都簡單而美好。
只是有一天，我掉失了她。
那名叫初戀的東西。

休息一陣，轉頭再出。

好文留名

夜裡的星星特別閃。
來一篇。

聽朝起身睇

「蘇。如果聽日係世界末日，你會做啲咩？」那個女孩挽著我手臂。

我們坐在大美督水壩上，眺望著海面。

「唔，我都唔知。你呢？」

「我會自己一個坐係好似呢度咁靚嘅地方，靜靜地望著個日落。」

「點解自己一個？」

「因為⋯⋯每個人出世都係自己一個人，世界末日嘅時候好應該係自己一個。」

「我唔同意喎。的確，出世嘅時候係自己一個，呢個我哋無得揀，但係當我地嚟到呢個世界嗰一刻開始，我哋會有親人、朋友、愛人，之後就唔係自己一個。」

「唔⋯⋯或者換個角度諗，正正係因為有親人、朋友、愛人，呢啲際遇我地都無得控制，到咗人生嘅最後一刻，唔係好應該將時間留返比自己？」

「你唔覺得好淒涼咩？人生嘅最後一刻唔係應該要同最重要嘅人過咩？」

「當一切都會過去，淒涼呢啲他人嘅感受仲重要咩？更何況，有咩人重要得過自己？」

「唔，我都唔知。」

「唉～～如果時間可以永遠暫停喺二十一歲就好。」

「點解係二十一歲？」

「因為我二十一歲仲有勇氣，想去試去衝，我仲有夢想。」

「之後唔得咩？」

「二十二歲之後，我大學畢業，中間嗰十幾廿年會變得好快，快到自已都唔知。到咗我三十二、到咗我四十二⋯⋯我諗我都習慣咗睇著時間一分一秒流走，唔再去憧憬呢啲嘢。」

「你又知嘅？」

「每個青年心裡面都有夢想，滿肛熱血。只係到咗某個年紀，有啲現實慢慢浮面，我哋會慢慢發覺，不得不去承認就算幾努力，耗其一生，都無法改變、擺脫自己係屬於平庸大多數嘅呢個宿命。」

「平庸唔好？平庸有咩唔好？」

「平庸，有咩唔好？係喎，平庸⋯⋯有咩唔好？」

「如果明知呢個真係我哋嘅宿命，咁點解唔安然咁去接受佢？」

「因為⋯⋯啊，佢出嚟喇，再傾喇。」

「咔嚓。」楊薇從浴室走了出來。

她的到來讓我回到現實，剛才就是發了場夢一樣，我用力地按著頭望她。

她穿著雪白色的浴袍，皮膚比那雪白更白，左胸上印有酒店的金色圖案，很是搶眼。

「做咩呆曬咁？𥄫嘢？」她下意識按著袍領，提高了聲調。

「無。真係無。」我按摩著頭，沒有想過會在這個時候想起她。

「頭痛？你沖涼喇。」 「你好返啲未？」我們很尷尬地同時問。

「嗯，好。」我們很尷尬地同時回答。

就像剛才的事沒有發生過一樣，我們慢慢地擦身而過。
我走到浴室去，她回到床上來。

「你會唔會又鼠咗去？」臨踏入浴室的我隨口問。

「唔會。」她很乖巧地說。

「我哋陣間傾下？」我見勢息回到正常，再問。

「嗯。」她的鼻音很可愛。

我關上門後，故意把花灑的水溫調低，學古人在冰涼的瀑布下尋思，希望這樣可以理清思緒，然後再好好跟她談談。

意外的是，她再沒有出現，楊薇也沒有再走，我很順利地回到床上。

一切安好。

支持請正評，聽日再出。
IG：
FB：

Welcome to follow

多謝你既文 陪伴左我兩個無眠既晚上
繼續努力 寫得好好！！

最美麗長髮未留在我手

多謝你too

早左入黎

另外我想問hall雞故出書會照用原名定有新書名

好大程度會用返原名。
雖然會比人誤會係甜故（的確有甜），但實在諗唔到更好的了。
多謝你仲記得

打好了幾篇，來了。

來了！！

來了！！！

巴打每次來了都唔來等緊你

今日咁早來

樓主次次都話要射了
講左成個鐘都唔射

我倆身穿一樣的浴袍，坐在床上一言不發，尷尬地盯著電視機。
畫面是黑色的，腦袋卻是一片空白。
我咬一咬牙，緩慢地轉頭。
楊薇察覺到我看她，於是也看回來。
在我們對望的幾秒間，一片沉默。
噗哧一聲。
她突然笑了出來。

「你笑咩～」我忍不著跟著笑了出來。

「無。」楊薇用手掌按了一下嘴巴，想冷靜下來。

「搞笑。」我看著她，她實在是愈來愈可愛。

「我地係咪要傾？」她收起了笑容。

「嗯。」我也換上認真的臉孔。

在我們再對望的一刻，一片沉默，又出現噗哧一聲。

「Sorry⋯⋯忍唔住～」她輕力地扇了自己幾巴掌。

「究竟有咩好笑？」我雙手放在頭上，一臉不解。

「唔知點解去到呢啲場面，我就好想笑！」楊薇邊說，邊把視線慢慢轉到床邊。

「你塊面紅曬。」我笑著說。

「係咩。」她以手作扇往自己的臉上搧。

「冷靜、冷靜！」楊薇喃喃自語。

她有時候就是會有這種黑色幽默。

只是對我來說，這不僅是一個很認真的對談，也是我們這趟旅程很重要的里程碑，所以我加快地帶入主題。

「嗯，就好似頭先飲醉酒嘅你咁。」我淡然地說。

「啊！啊！！」她此時才收起了剛才的笑意，換上愧疚的樣子。

「頭先⋯⋯」楊薇托著腮，沒有把話說下去。

句子懸空在房間，過了一段沉默的時間。

「你醉咗。」我心裡明明知道她其實沒有真的醉。

「係⋯⋯係囉。發生咗咩事？」楊薇苦笑了下，緊咬著唇，膽怯地仰視著我。

「發生咗咩事？你唔記得咗發生咩事？」我質疑她。

她點點頭看著我。

「嗯。」我抿著嘴點頭，表面裝作氣定神閒，内心的苦澀味卻是只有我自知。

「一啲，都唔記得？」更可憐的是我竟抱著那一苟且的心。

「嗯。」我還未說完，她便爽快地回答。

我閉上眼睛，心裡那些糾纏不清的結慢慢鬆開。

原來，就算兩個人牽過手、親過嘴，如果這些畫面只是一個人的，那麼這一切都變得沒有意義。

一切都變得沒有意義。

黑暗中，海浪聲沙沙沖來。

我又回到了海壩上。

「一切都再無意義⋯⋯」那個女孩說。

「咩話？」我一頭霧水，不知道她在說甚麼。

「咩啊，你問我。我咪答你囉。」她嘟起嘴角，不滿地抱怨。

「算喇，再嚟過。」她打了我的頭一下。

我眼前一黑。

黑暗中，海浪聲沙沙沖來。

「平庸唔好？平庸有咩唔好？」
「平庸，有咩唔好？係喎，平庸⋯⋯有咩唔好？」
「每個青年心裡面都有夢想，滿腔熱血。只係到咗某個年紀，有啲現實慢慢浮面，我哋會慢慢發覺，不得不去承認就算幾努力，耗其一生，都無法改變、擺脫自己係屬於平庸大多數嘅呢個宿命。」

腦裡快閃過這幾句話後，我再次看見了她。

「如果明知呢個真係我哋嘅宿命，咁點解唔安然咁去接受佢？」

「因為⋯⋯我嚟到呢個世界。因為我仲係二十一歲。」

「如果好似大多數人一樣，安然咁接受呢個宿命，錢財、生命、愛呢啲嘢一切一切都⋯⋯變得無意義。」

「咁咩先有意義？」我問。

「自由、選擇，我唔想再被安排。」

「我想要自由。」

她看著我，笑容可掬好比夕陽。

讓我重見光明，我張開眼，看到了楊薇。

「你做咩啊？她眼訓？」她傻了眼地看著我，一臉擔心。

我搖搖頭，看著她，心裡好像突然想通了一些事一樣。

「Sorry……如果我頭先做錯咗，有咩我可以做？」她恍惚地問。

「唔使。我只想講樣嘢你聽。」我握著耳朵。

「嗯？」她撥走髻邊的頭髮。

我吸了一口氣，耳邊俳佪那個女孩的話。

我唔想再被安排。

我想要自由。

零時三十分。

「唔係！！」

「不過⋯⋯」

「我都唔知。」

「點解會咁⋯⋯」

楊薇邊捂著額頭，邊連續說了幾句話。

臉紅的她很無助地咬住姆指指甲，然後重覆地說著對不起。

「Sorry⋯⋯Sorry⋯⋯」

在那咬崩的缺口中，我的心沉了下來。

其實感到抱歉的人應該是我，我不應該逼她的。

有些話本來是不用說出口的。

零時二十五分。

「我好似，鍾意咗你。」我吞吐地說了這句話。

我跟眼前這個認識了不夠幾天的女子、有著男朋友的她，表白了。

「咩咩！！！咩話？」楊薇目瞪口呆地看著我，靜止了呼吸。

「我話⋯⋯」我深呼吸。

「得喇我聽到！！唔洗再講，我意思係，你認真？」她激動地揮手。

在她複雜的表情中，我不知道她在想甚麼，只知道整間房間很沉寂，感覺像是未圓湖的夜景，那深黑色的湖面上的一小泛舟。

我點點頭，看著她猶豫的眼晴，裡面看到誠摯的自己。

那次對望，她沒有笑。

她只是捂著額頭，連續說了幾句話。

聲音消失了後，很快又過了一陣子的沉默。

零時三十五分。

楊薇放下了手，堅定地說了一句話。

她說，還是朋友。

251 繼續。
唔知今晚得唔得。

支持請正評，聽日再出。
IG：
FB：

之後我會出啲歌嘅散文上去。

多謝支持。

friendzoned

嗨，好耐冇嚟，儲咗排先睇，好爽

聽講你近排常留連於成人台喎。

中意一個人真係可以係幾日內中意

只是朋友

原來沒有 從來都沒有 纏綿邂逅
完全虛構 我身邊原來無人
曾明示我 暗戀我 很焦急 等我開口

原來沒有 從來都沒有
教我空歡喜心跳這麼久
到了這一刻終於望通透
其實愛情來過 半分鐘 也不夠

一日都得

其實 一晚就得

有故事的人

歡迎嚟到講故台

可以 但亦到可以好耐之後先發覺原來你係鐘意佢

唔到對方親口講出聲佢中意左第二個，都唔發覺原來自己係中意對方

friendzoned...唉

真。愚人

你搵翻佢啦

只知我今晚如何過
明天你已忘記我

你只要為我點一點火
然後讓我 此刻至少可度過

好好睇

好 hurt

呢個真 開心得黎又帶點唔開心個下先知道

你做咩stalk我！

等死人啦

睇到好痛 我都想有一段刻骨銘心嘅愛情

但是你從不愛拖手 只是放手進我衣袖
代表只想取暖 是否？

來來來

來未

又係話射又射唔出

朋友⋯⋯？

「我訓梳化喇。」楊薇拿了一個枕頭，悄悄地下床。

我沒有再說甚麼，我需要休息。

原來當一個人經歷過太多的起伏跌宕，便再沒有力氣去承受更多的情感，所以我無法再想任何事，無法再想她，她想走便走，哪裡都可以，我很累了。

就算是想，也是怨恨，我恨她為何把我拉進來，恨我為何隨隨便便答應，恨我為何自作多情。

楊薇關燈後，我也很快便倒頭大睡。

在大學的宿舍裡，房門慢慢打開，有一個女孩坐在床上。

陽光從𥦬外照進來，剛好遮蓋了她的樣子，我看不清她，心裡卻有種莫明的熟悉感。

她拍拍旁邊的床，我自然而然的坐了上機。

「蘇。你鍾意我？」

「嗯。」

「你愛我？」

「嗯。」

「點解？」

「因為你好。」

「呢樣唔係愛。愛唔係咁。」

「嗯？」

「愛一個人，唔係因為對方好，而係因為從對方身上，睇到自己。

所以我愛你，源於我愛自己。

所謂愛人如己，唔係話愛對方好似愛自己一樣，而係先係對方身上搵到屬於自己並且愛嗰嘅一部分，再去付出。

先自愛，再愛對方的自己，愛人如己。

因為血脈相同所以愛親人；因為基因相近去愛情人。

我愛你，因為你有啲自卑、有啲自虐傾向、有啲抑鬱、有啲矛盾，有啲自作多情⋯⋯

不過後來我發現，識到你之後，我開始唔再自作多情。」

「我都一樣，唔想再去自作多情。」

「傻啦。你唔會。你仲可以去想像，去相信，因為每次自作多情換嚟嘅最後可能係兩情相悅。就好似我哋咁，就好似⋯⋯你哋咁。」

陽光愈來愈猛，眼前的她慢慢變成一道白光。

她的聲音也慢慢換成楊薇的聲音。

「醒喇？」楊薇說。

「唔～早晨。」我恍惚地答，拿著手機一看。

四月四日，十一時。

「唔早喇。」她笑說。

「嗯，都係。」我尷尬地答。

「係喇，今日我去淺草，你去唔去？」她把手機拿到我面前。

「係，一個東京幾出名嘅景點。」她續說。

我擦擦眼晴，把思緒帶回現實當中。

還是朋友。

嗯，她說的真的沒錯。

我們現在真是一對，朋友。

君子之交淡如水，一覺醒來，過往的情分也看作成雲淡風輕。

我該答應還是拒絕？

點解樓主成日係咁
定係佢嚟 先係開始寫

我估啱一半
佢似想睇下幾多人期待佢出文 先開始寫

話說蘇蝦唔應承邊有後續

想變選擇故？

振夫綱 唔能去
去嘅唔係男人

蘇蝦唔應承->即日翻香港
全故完。

已構思好結局，唔會爛尾。
支持請正皮。

Live 突然知道點解哩個故嘅bookmark會有咁多數字

lm
g持

G持

手動正評

正評咗，等樓主出文

等文真係好辛苦

今日唔開心 樓豬出篇文安慰下禾好冇

本身今日要休息，因為sem尾趕緊份功課聽朝交。
不過都出睇下出唔出到一篇喇，不過要等。
我而家內心嘅讀者好嚴厲，唔可以輕出。

希望你一切安好。

寧願你慢啲
都唔想風格唔同

咁都係唔好急啦，俾你慢慢寫

是日無文，個腦hand咗。

嗨，突然想打你一身

弱弱一問 樓主ig呢？0 post 既？
啱啱追完 我鐘意左隻Hall雞 做左fancy 但搵唔到樓主ig

你講一講先知樓主del晒po 不過ig打蕭藍應該就搵到

大家好，由現在開始，我將會進駐Patreon平台。（
目的是為了踏入正式的寫作生活，與創作建立長久關係。

贊助了我的朋友可以由24/4 至 30/4 先試閱一下作品，到1/5才決定繼續贊助與否。（5月1日之前不會收費。）

未來的發展方向如下：
收費平台：
Patreon—發佈主力寫作的獨家作品，包括連載小說、散文、音樂故事、一些構思小說的想法和設計（詳情可進入上面Patreon網址）

免費平台：
Instagram/Facebook—個人動向、作品宣傳、與讀者交流
紙言/連登—發佈連載小說

在香港，文字創作很廉價，我就像在沙漠放下一粒種子，希望它長出一朵花，以後人們來了可以賞花、或者再種下新的種子。

可能我沒辦法陪你一輩子，但起碼我可陪你走過這段隧道。

希望大家支持支持。

條link bug咗，ignore this.

咁尼度會唔會繼續更新

Sure 會～

今日有冇

天黑睇到天光，live左

開始踩入直路，我會勸力啲。
多謝大家支持🙏

好 勸力啲！支持～

g持樓豬

gchi

「我想同你去。」

在我正在猶豫之際，楊薇推動了我一把。

「Okay.」我立刻便點點頭。

我發現在她面前，自己根本猶豫不來。
楊薇⋯⋯就像是有種出乎所料的魔力，隨隨便便就能把我迷惑掉。
我突然覺得這種感覺很熟悉，卻想不起來在哪裡有過。

一念天堂，一念地獄。
這個世界並沒有真正的黑夜和白天，關鍵在於自己的眼睛有沒有張開。
現在我正是一隻眼睜，一隻眼閉。
還有三天，我們可以當作是初相識的朋友嗎？
精聽云：人生如若初見。
也許，這樣也好。
我突然想起一首歌，《我的快樂時代》。

一段路後，楊薇帶我來到一家和服租借店前。

「到喇，換過和服之後，我哋當係重新識過嘅好無？」楊薇停在門口，緩緩地問。

「嗯。」我答。

「從今天開始～相識當作別離～時間就似多活一世紀。」她哼著歌，活躍地跳進店裡。

一陣子後，我們就換了一身和服，穿著木屐，在淺草的仲見世通走著。

「靚唔靚？」楊薇問。

我看著她，實在是春暖花香。

髻後一瓣布花，身上一簇碎花，腰間一枝櫻花。

「點啊。」她露出嬌媚的紅唇及白牙問。

春暖花香，但最美還是楊薇。

人比花嬌花無色。

「嗯，佢著到你好靚。」看她自信滿滿的樣子，我忍不著揶揄她。

「咩意思啊，係我著到佢好靚～」她開懷地笑著。

「唔唔。」我無奈地點頭。

「點都好喇，都係靚。」楊薇彎起桃花般的眼晴看了我一看，然後捉著我的手。

「做咩啊？」我嚇了一嚇，鬆開了她的手，退後了一步。

「我讚你都係靚喎，拖下都唔得？」她走前。

此時，我的心跳動得更加劇烈。

如果說本來她就讓我心動，那穿著和服的她便是把這種感覺加強了好幾倍，而剛才那拖手的舉動更是讓我心臟病發。

「又話朋友？」我故作鎮定地問，身子卻有點抖震。

「著緊木屐嘛，我哋係互相攙扶嘅朋友。」

「相濡以沫？」

「嗯。相濡以沫。」

聽到這裡，心裡再不用反覆思量，我便捉著了她的手。
我們彼此間似是有種心靈感應，根本不用思考。
我覺得自己愈來愈無法控制對她的喜歡。

仲見世通烈日當空，一對男女穿著木屐，雙牽著手。
蒙民偉樓寒風刺骨，一對男女俯瞰山城，同遊東京。
棄霧困窪泉水乾涸，一對魚兒相濡以沫，滋潤彼此。

我心裡很清楚，她的話已經說得比眼前這水更清。

牽著手的我們來到雷門寺裡的「手水舍」。

「右手舀水，洗左手，左手拎勺，洗右手，再到右手拎勺，倒入左手掌心漱口，最後將勺口棟起，重點係成個過程只能用一瓢水。」

楊薇認真地學習「手水」，我站在一旁學她。

「手水」的目的是為了在參拜淺草前整理、潔淨自己的心身，好讓在神明前表示尊敬。

「係咪咁？」我照著她的話做了一遍。

「嗯嗯，你真係叻～」她溫柔地說。

「你教得好啫。」我報之一笑。

「入去喇，假人。」她捉著我的手。

背著那連綿的水流聲，我才發現那繁複的步驟多餘，就算誠心遵從著指示去潔淨心靈，只要一觸到她的手，那心還是會昏亂起來，人沒可能一洗奢想。

寺內。
雙手合十的我看著觀音像，閉上眼睛，心裡一直暗誦著願望。

我想要她。
真的，我始終都想要她。
我想跟她在一起。

弱水三千，只取一瓢。
相濡以沫，困死水窪。

可是，明明我的心裡很清楚「相濡以沫」還有下一句。

「相濡以沫，不如相忘於江湖」。

+1+1+1+1

live咗屌

隨著思緒，我來到一片很廣闊的地方，面前的全是白光。

一般而言，人只會在一片黑夜裡感到不安，白色並不會讓人恐懼，但當我來到這裡，看到這望之不盡的白光，我實在很怕。

這裡沒有人，沒有物件，沒有空間，沒有概念，唯一有的只是虛無。

我感到身子正在抖震著，想睜開眼睛，卻沒有氣力，就像被鬼壓時一樣。

慌張之中，有一把聲音傳到心裡，響亮而且明暸。

男聲：「你差唔多要走。」

女聲：「我唔走，除非我自己想走。」

我的心振動了一下，這把聲音很熟稔。

男聲：「我只係嚟提醒你。」

女聲：「多謝你。」

男聲：「邊個係到偷聽！？」

「喂，你許咩願許得咁入神？」楊薇搖著我手肘，我從那片白光回到那座寺廟裡。

一開眼，再看到那觀音竟然對著我微笑，我嚇得推開了楊薇的手。

「細路仔唔識世界，有怪莫怪。」我心裡喃喃道。

「做咩啊，你臉都青曬嘅？」楊薇問。

「無，無咩。行喇。」我不想嚇怕楊薇，所以口裡說沒有事，便拉著她走。

心裡倒是可怕得要死。

剛才那個笑容，那把聲音，那個地方。

「唔洗驚㗎，傻仔，去求籤喇。」楊薇帶我來到橙紅色的牆邊。

「我唔求喇。」我實在不敢再誤觸神明。

鐵桌子上，有一個鐵製的筒狀籤箱，旁邊有一個寫著¥100的入幣處。

「我幫你求喇。」她說罷便投了一個¥100的硬幣後，拿著一個籤箱搖。

過了一陣子，她便拿著了一枝籤棒，小心翼翼地看了一看。

「求到咩啊。」我問。

「唔話你知。」她裝作神秘，在桌子上那不同號碼的小木櫃裡抽了好幾張紙。

「你之後會知。」說罷她便離開了。

步出雷門寺後，我們走回仲見世通。

我們逛著小店，吃著小吃，便來到了隅田公園，在河畔旁的一處空地坐著。

「啊，好攰啊。」楊薇伸腰。

「果然，我同你都係唔啱行街。」她把頭放在我的肩膀上。

也許人的適應力真的很強，也許我已經把她當成朋友了。

我再沒有感到緊張，反而覺得一切很自然。

在這裡看過去，昏黃的天空很高很遠，天空下有兩棵粉紅色的櫻花樹，晴空塔立在中間，橋上的車來去往返，乘著涼風，那真是一個寫意的黃昏。

我側臉看楊薇，她卻像是早有預備。

「做咩偷望我？」她問。

「你唔望我又點知我望你？」

「我光明正大，你鬼鬼祟祟。」

「唔望得？」

「得。」

「好舒服。」

「嗯。」

「今晚呢度仲有花火大會睇。」

「晚晚都有？」

「唔係，得今晚有。」

她笑了一笑。

東京之旅 一早比一世遙遠

文就晚晚都有

當諗起一首歌 對方咁啱唱出嚟
當諗起一個詞 對方咁啱噏出嚟
真係會勁心動就好似天生一對咁
但有幾多人遇到之後識珍惜就後話喇

唔好意思，出完文容許我宣傳一下。

琴晚宣傳進駐Patreon後，有不同反應，首先多謝肯願意課金嘅朋友，無言感激，我會比以前認真多幾倍去出多幾倍嘅文。

其次對於有疑問嘅朋友，收集咗啲意見後，容我會係度解釋一下嚟緊嘅方向。

Patreon 係一個比大家課金支持作者嘅平台，裡面會有獨家會員專屬嘅文章，而且同讀者嘅互動性會加強，例如會有投票比大家去決定一啲題材或者故事嘅方向。

因為佢每逢月頭收費，所以我正好用嚟做一個試行，直到5月1號，我嘅文章會全部設為公開，大家可以先隨時到5月1日決定支持與否。

當然，你都可以關注唔課金，睇一啲普通嘅文章。

網址如下：

其實我之所以會有呢個舉動，係因為我突然間有一排想放棄出文，低潮咗一排，同學校嘅老師傾。

傾完之後先知，原來每個出完書嘅作者都會有呢個時候，就係開始對自己嘅質疑。

我係好彩定係有實力？

然後開始對自己寫嘅嘢更加嚴苛，會介意人哋嘅反應，介意文章嘅質素、甚至文學性，最後嚇到想放棄，唔再寫。

（當然，啱啱先比人屌完好撚多錯字，但我都改善咗好多，比起一開頭Hall雞，當然，以後會再繼續努力，唔會好似而家咁多錯字。）

所以，完成咗之前個本書之後，我開始睇有關寫作嘅書，開始比本書老師睇，想寫好啲，想更進一層樓。

因為心底知道我鍾意文字，鍾意寫嘢，同人分享，我想繼續。

慢慢寫嘅時候，可以說服到自己內心嗰嗰讀者。

不過，我又唔知可唔可以吸引到真正嘅讀者。

Patreon呢個平台正正算係一個證明我自己嘅地方，我諗我大概好難再有時間全神貫注無回報咁去寫作，因為小弟即將畢業。

慢慢由無病呻呻，走向得閒死唔得閒病。

所以你哋嘅課金、關注，係我長期寫作嘅動力。

更重要嘅係，係我同大家建立嘅一個長遠、緊密嘅關係。

誠心講，如果我還年輕，我就可以這樣維持浪漫的寫作，能夠講出出書唔要錢嘅壯語。

其實，我都糾結咗好耐。

我好鄙視自己現實呢一面嘅面向，覺得出書唔係為錢，寫嘢唔係為錢。

但無奈，另一方面，人性可惡，人需要鼓勵。

我更加係好需要大家實質嘅支持下，先寫到落去嘅人。

我無法捨棄商科撚可怕嘅現實主義。

由Hall雞追故追到而家嘅讀者都知道，無你哋又推又屌又鼓勵，我根本唔會寫到呢本書，不會再寫落去。

所以總結而言，我好希望大家就算唔想課金支持，都希望可以入嚟呢個平台關注我。

因為Facebook、IG做唔到呢種緊密、長期嘅關係。

最後，我一定唔會忘記連登，因為係呢個平台造就我，所以我都會係到出文。

希望大家明白、體諒呢一面如此現實嘅我。

當然，我唔想賣情懷或者賣咩，我根本唔想咁肉酸。
作為商科撚，都知道Demand and Supply，所以如果你覺得我個Value係低過你付出少少時間去關注、或者少少金錢去課金嘅，可以唔洗理我，只係希望你唔好因為我一身銅臭唔再睇我，我唔鍾意錢。

或者你心諗我呢條友寫埋啲垃圾，唔好出嚟獻世喇，可以比個負評我就OK，唔洗理上面講嘅嘢。

最後，多謝大家。

蕭藍

屌 打打下唔覺打咗咁長
唔係文嚟
有心就睇喇 無心可skip

巴打會唔會出實體書？

樓豬有冇諗過開多個冇minimum既donate option（唔知pateron有冇呢個function）
我呢啲學生仔 冇咩固定收入好難每個月都subscribe你個plan
但我認同文字創作係值得回報比起做個免費仔 如果有得間唔中donate下都幾好

會啊hall雞

好似無呢啲玩法。
唔緊要的，不用勉強。

樓主想賺錢唔係唔得 但你好似得hall雞同哩個故多人睇啲...
咁快說要開黎賺錢有啲言之過早
墨巴都係寫咗好耐先開個網站 樓主寫咗幾個就開 唔會行得長久（不過支持既！）

多謝支持。
明白嘅。

我還是我，出文了。
推

咁早

對。

呢兩日會出到結尾篇。
因為短故嚟，我估計都有2萬幾3萬字左右而家。
仲有2萬字完應該。

來了。
希望唔好再有錯字。

坐在河畔邊，夕陽西下，跟意中人牽手聊天。

人生如是，夫復何求。

我：「楊薇，唔知點解呢，我覺得我哋好似識咗好耐。」

她：「老套。」

我：「其實楊薇係你真名？」

她：「你真係咩都唔記得曬⋯⋯」

我：「下？咩啊，你有講咩？」

她：「無⋯⋯無嘢喇。」

過了一會兒，楊薇又開口。

她：「係喇，你覺得人存在嘅證據係咩？」

我：「咩意思？」

她：「你覺得點樣，先可以證明到自己真係存在？」

我：「我都唔知⋯⋯因為我覺得自己咁大個仔都唔算真正存在過。」

她：「我覺得係記憶。」

我：「嗯？」

她：「例如同屋企人嘈交，同朋友翻臉，同情人分手，呢啲感覺都係真嘅，係人存活嘅證據。」

閒聊說罷，夜幕低垂，我反覆思考她的話，總覺得她經歴著一些不一樣的事情。

想著想著，幾聲巨聲在耳邊響起。

隨後是一片沉寂。

然後，煙花慢慢在夜空中躍然綻放，艷麗地展現著不同的模樣。

看著看著，我竟看出抑鬱來。

花火就算燒得多閃亮，都不過一刻短暫，光芒消失後，還是會化為一坨灰塵，消失殆盡。

有些宿命逃不掉。

「你有無後悔？」楊薇突然問，聲音有點顫抖。

「無。無論幾多次，我都想嚟。」我確切地答。

煙花停著，我竟聽到她的淚。

「你做咩⋯⋯」當我想問她時，她已經開口。

「你做咩又偷望我！？」

我猶豫了一會兒，煙火剛好升起，天空出現起落的爆炸聲。

「因為我鍾意你。」

「咩話？」

「我話因為我鍾意你。」

「下？」

我嘆了一口氣，沒有再回答她，往她的臉上親了一口。

看著臉紅耳赤的她，我想她該聽到了。

我沒有去想到之後會怎樣，可能她會站起來離開，或者送我一巴掌，但那一刻有一股無法解釋的力量驅使我這樣做。

煙火慢慢燒謝，咬著下唇的楊薇慢慢地閉上眼，淚光泛現臉上。

「對唔住。」她擦一擦眼睛。

「咩意思？」

「總之就對唔住喇。」

說罷，楊薇慢慢鬆開了我的手，緊緊地抱膝。

我沒有再開口，因為我知道她需要一個人的時間。

我看著前方，鼻子酸溜溜的，眼也流出了眼淚。

「點解我會喊？」我心喃喃，很是茫然。

「返去喇。」

像燒謝了的花火，我們就這樣回到酒店裡休息。

在夢裡，我又回到那片白光裡，也是有兩把聲音傳來。

男：「將軍。」

女：「我輸咗，哈哈。」

男：「因為你有嘢煩緊啫，你特登嘅。」

女：「你真係醒，哈哈。不過，真係無得傾？」

男：「講好咗。」

男續說：「你應該知道本來呢一切都唔應該發生。」

女：「係⋯⋯」

男聲：「總之，一切等到約定之日再作定奪。」

女：「好，好。」

男：「唔捉喇，又有人嚟咗。」

女：「佢嚟咗？」

男：「唔知點解⋯⋯我帶佢出去先。」

那白光慢慢變小，然後我便醒了。

到底是甚麼地方⋯⋯

我恍惚地摸著頭，那感覺似是真的，又很虛無。

我打開手提電話。

4月6日，11:00。

楊薇看起來很疲累，仍然睡在床上。

我梳洗過後，她還未醒過來，就只是萎縮在床的一邊，像是害怕著甚麼一樣。

我無聊地打開手提電話，卻發現無法連接網絡。

雖然是第一酒店，可是網絡竟然這樣差。

我不禁想了一想，一直以來好像真的沒有上過網，這幾天的旅程好像都只是全靠楊薇。

打開電視，也是播著一些無聊綜藝，奇怪的是，這裡沒有新聞台。

到底這間第一酒店出了甚麼問題？

正當我在思考時，楊薇剛好醒了。

「喂，快啲換衫。」她開口第一句就說。

「去邊？」我問。

她笑了一笑，跳了下床，從背包拿了兩個可愛的頭飾。

「迪士尼～」她笑了一笑。

「快快快，唔好慢吞吞，買咗飛㗎。」

在她的催促下，我不敢怠慢，很快，我們便來到迪士尼。

入園後，我們來到第一站：驚魂古塔，她卻停下了腳步。

「做咩唔入去？」我問。

「我驚⋯⋯」她膽怯地看著那座高塔。

「驚咩啊？」我笑著問，心裡想著的是，真是無膽。

「好似好恐怖？」頭戴米妮頭飾的她化了一個淡妝，可愛地皺著眉。

「咁玩其他？」我拉著她往其他方向走去。

「但我想玩。」她嘟起嘴角。

「又話驚又要玩。」我沒好氣地說。

「我係咁㗎喇。」她撒嬌道。

「咩話？講到我好似識咗你好耐咁。」我奇怪地問。

「無嘢喇，我要挑戰！」她緊張地拉著我走到裡面。

最後，我們很興奮地走出來。

「嘩⋯⋯」

「頭先⋯⋯」

我們忍不著搶著發表感想，總結是，好玩，很好玩。

玩完後，我們走到門口旁的記念品處，上面會有些剛才遊戲時拍下的照片供人購買。

我指著其中一張，說：「嘩，你個樣驚到。」

那是在一架車廂裡，急速上升前拍的，楊薇緊捉著我，緊閉著眼睛，大開著嘴巴。

「屌⋯⋯」她捉著我手肘，笑得站也站不穩。

「買囉？」她興奮地問。

「唔洗喇，用手機影咪得。」

「⋯⋯⋯」楊薇講完一句日文，買了一張。

「唔好唔見啊。」她放在我的背包裡。

之後我們很順利地玩盡很多刺激的機動遊戲，和楊薇在一起，感覺所有事都很順利。

我們來到美人魚礁，坐著海藻樣子的杯不停地轉。

「你玩得開唔開心？」楊薇突然問，手不忙捉著杯邊。

「開心。」我滿意地笑著。

「咁就好⋯⋯啊！」她大喊了出來。

「你好似唔多享受咁喎。」我問。

是的，這一路走來，都是我很喜歡的，例如花火、例如機動遊戲，但對比之下，楊薇看花火看到哭了，玩機動遊戲也嚇到快要死了。

「唔係喎。我鍾意。」她笑著說，頭髮都被吹散。

「我都鍾意。鍾意你。」

「你又亂講嘢喇。你諗清楚先好講嘢。」她尷尬地打了我的頭一下。

我沒趣地坐在杯上，腦海中浮現出那個女孩的聲音。

「每次自作多情換嚟嘅最後可能係兩情相悅。」

總會成功的，我心想著。

如果是美好的景象，我很想留下來。

睇緊 再出
唔好睇 唔好出

再出！

男主每年4月1都會上mmw跳樓

有啲想法。

男主其實係咪已經跳樓 左，個故係彌留前 ff / 走馬燈黎

好柒正呀
幾時有你啲書買呀

屌你學人投票 得閒就寫文proofread啦
睇咗十幾次好撚好睇 唔該你快撚啲出爆佢
同埋patreon免費期間係咪同lihkg無分別
無就唔禁入去睇

手動正皮你先

希望唔會女主係男主細個啲老友 但男生大個唔記得咗人依啲設定

Ps 估中左唔緊要 樓主想點寫就點寫

定係女主角係鬼黎

唔會 反而男似啲
女主男友好似見唔到佢咁

全程男主冇同其他人講過野
女主似頭七似番男朋友（男主）
所以佢知道男主跳緊樓
帶佢去日本 回憶佢哋經歷
女主第一次離開酒店係面對唔到
佢所謂嘅男朋友係佢嘅男性朋友
所以睇到手機呆左
男主聽到嘅聲同埋佢咁不安
其實佢自己可能佢已經死咗
男主可能知道自己
如果清楚知道自己死咗嘅話佢就會真正咁離開

清摩擦力好強

我就係要呢啲
拭目以待喇。

等緊買你啲書 🤤

要盡情虐心😭😭

應該得一本 無D
多謝支持
見到呢啲comment 好滾動
好認真咁睇

大家準備好未。

呢幾日我平均一日打3000 字，打多咗，偏偏少咗人睇。
係因為講錢傷感情嗎，還是錯字太多、寫得不好、定題材唔啱口味？
希望大家可以比啲意見我，會儘量改善一下。
謝謝。

來吧

睇落係夜晚多人流
除非keep住有人推 stay到喺講故台頭20個po
唔係嘅話每日出少啲 儲住出多幾日可能仲好

真 利申p牌cdrom

支持 想快d有文

夜晚多啲人上水？
而且好多人潛～
唔關其他嘢事，巴打唔好擔心咁多，加油

新讀者留名

命運就地改寫只因你我當天那一眼
靜靜互望啞口無言原來邂逅太簡單

錯字小事
觀眾唔竉得 你出多左佢地就唔留言叫你出
Btw想你出多啲
留言加速啦😏
希望可以睇到啲重虐心嘅提材
好想哭出咗

好中意hall雞故

酒店checkin唔係男主咩
仲俾女主笑

好似係
咁兩個都未死 仲好

嚟嚟嚟。

「呢啲嘢唔可以輕易講出口㗎。」

楊薇說罷，那轉動的咖啡杯緩緩停下。

「食嘢喇。」她拉著我來到賽巴斯丁加力騷廚房。

「你覺得美人魚嘅故事點？」楊薇吃著貝殼形狀的麵包問。

「咩意思？」楊薇的話總是讓人摸不著頭腦。

「佢為咗愛情，放棄咗自由嘅海洋生活。你覺得，值唔值得？」她看著我，露出堅定的眼神。

「海洋生活，都未必自由。」我吃一條薯條。

「我意思係，自由唔係在乎一個地方，好似Peter Pan咁，佢永遠都係個細路仔，同其他細路一齊留喺個夢幻島，但我覺得佢好自由；美人魚搵到佢一生中嘅最愛，就算離開個海，我都覺得佢好自由。

自由，其實係身邊有可以包容到你所有嘅人。」

我一氣呵成地說，楊薇的神情卻是慢慢變得愁傷，然後把注意力放在用餐上。

差不多吃完之際，她若有所思地說：「不過呢啲都係幻想。」

「嗯，童話故事嘛。」我也停下手來。

「現實又未必一定係咁。不過，呢度真係樂園啊可？」她強顏歡笑地問。

「嗯。」我點頭。

剛好，迪士尼響起閉園的廣播。

「可惜⋯⋯幾美好嘅樂園，都會有佢關門嘅時候。」她嘆了一口氣。

「但起碼要玩嘅都玩過喇。」我冷靜地說。

「嗯，走喇。」楊薇伸了一個懶腰，把餐盤放回原位。

回酒店的路上，楊薇眉頭深鎖，一直默不作聲。

我也是察覺到一些奇怪，但不敢開口。

果然，回到房間後，楊薇奇怪地收拾著行裝。

明明還有時間。

「咁快執定嘢？」我隨口問。

「無⋯⋯執定啫。」她回答得閃縮。

正當我以為她又要走，想要追問時，她提了一個問題。

一個讓我再也作不出反應的問題。

「想唔想一齊浸？」她調皮地用眼神示意浴室的方向。

「嗯！？」我疑惑地看著她。

「我想啊～」說罷，她便慢慢脫下了頭飾、上衣、短褲⋯⋯

「嗯嗯。」事出突然，我卻不感到突兀。

何況，這種事，男生總不會吃虧的。

她慢慢走進了浴室，我也脫光身上的衣物跟了進去。

浴缸很大，足夠我們兩人對著坐在一起。

缸水很清，足夠我清楚看到她每寸肌膚。
由幼細的玉腿到玲瓏浮突的身段，嬌柔的娟容，還有她那絲柔般的聲線。

「你頂到我⋯⋯」

一覽無遺。

「對唔住。」

我用力地收緊腳趾，可是「它」還是按捺不著，我只好把它撥向另一邊。

「唔好成日都咁咸濕喇⋯⋯」明明是責備的語氣，偏偏她靈巧的小嘴卻是在笑。

「我係男人嘛⋯⋯」我嘆了一口氣，怎可能沒有生理反應。

它有反應總好過它沒有反應吧，不然她也笑不出來吧。

「望下。」

聽到這句，我錯愕了一下，以為叫我看哪裡，看見她指著窗口才知道她是說看外面。

外面的世界突然變得很奇怪。

感覺跟第一天來的時候有點不一樣⋯⋯

難道是因為心境的不同？

怎麼現在看起來，沒有城市車水馬龍的寂寞，一切都溫馨得多。

「你信唔信命運？」楊薇突然問。

「唔⋯⋯我都唔知，好難講。好似有時好多嘢都係整定，但有時好多嘢又可以去改變。」

我由窗轉而看她，她也由窗轉而看我。
怎麼她總問這些抽象的問題。

「你知唔知呢，原本呢個宇宙係喺好耐好耐好耐之前一次大爆炸形成，啲元素溝埋一齊，撞下撞下先有行星、地球，同埋我地。」

「亦即係話，我地其實由出世開始就已經注定咗命運，我哋只係跟著佢爆發後嘅軌跡而行，無人可以逃得過呢個宿命。」

她苦笑了一下，我卻嚐到了苦澀味。

「係咁又點？」吞下苦澀後，我反問。

「嗯！？」

「有時候，好多嘢都唔係講個結果嘅。」

「就算到咗最後一切都係虛無，過程中，我哋起碼投入過，享受過吖。」

「二十歲人何必諗到咁遠，宇宙爆發又與我何干？結局係點又有咩所謂？」

我微笑著看楊薇，她沉默應對，那蒼白的嘴角有點抖震。

過了幾秒，她用沙啞的聲音說：「但如果呢一切都會唔記得呢？」

說罷，她站了起來，說：「我浸夠喇。」

水點慢慢流過她的全身，我感覺到自己再也忍受不了。

它怒氣匆匆，整裝待發，所以我捉住了她的手。

「做咩～啊。」

我也站了起來緊抱著她。

世界彷似暫停了一樣，我能確切感受到她的呼吸、溫度，一股暖流從她的胸口傳入我的心窩裡，我們再不似當天總是看著窗子的一個人。

「你～又有需要喇？」她氣喘喘地道。

「有啲嘢唔會唔記得㗎。」說罷，我緩慢地親了她一口。

從臉頰親到嘴裡，從唇間親到乳房，從浴室摸到床上，從櫃子裡的安全套套進下體裡，從我的下體放進她的下體。

「唔⋯⋯」

「要射喇⋯⋯」

一陣子後，我便感受到一些釋放。

我們汗流浹背，但儘管如此，我們還是雙雙緊抱著。

情人間，只有甜蜜的溫度。

「我無需要，我只係想要。」我淡淡地說。

說罷，她主動騎在我的身上。

那一夜，我們用盡了酒店三個安全套。

房間變暗了一些，無力回天的我們依附在一起。

我看著楊薇，沒有一絲的愧疚或是歉意。

哪怕我們並沒有甚麼明確的關係，只是認識了一星期不夠，我卻有一種很強烈的感覺，像是彼此之間有著聯繫。

從她身上，我感受到我自己的存在。

有些事情可能就似宇宙大爆發一樣，沒有解釋，偏偏注定。

就像我遇到楊薇。

就像⋯⋯

「我愛你。」我對著熟睡的楊薇說。

這一晚再沒有夢境，我醒了過來，也再沒有了楊薇。

頭先我研究咗Patreon，發現原來有得每篇每篇咁收費。
因此我會由月費收成每篇收費，咁樣就會變得更有彈性同埋唔洗咁貴，都更符合我風格。
至於本身訂咗既放心，唔會收錢，以後都只係會每篇每篇咁收錢。
你想睇邊篇先比嗰篇嘅錢。

詳情大家可以留意IG同Patreon。

IG:
Patreon：

希望有人會支持喇。

未完架可 唔好呀

原來都係唔得，每篇原來係一個月每篇每篇咁收錢。
所以⋯⋯都係算喇咁。
大家唔洗禁入去了。
我都係回到當初來到的時候一樣。
謝謝大家。

秒得到一個負評，可唔可以講下原因係咩？？

搞到大家了，唔好意思。
會加快寫完呢個故，唔搞咁多了。
支持請正評，Follow IG。
IG :

未⋯⋯
但都好快。

美夢果然好快完

呢個故有書會買
暫時未睇你嘅其他
Keep住寫啦 好好睇

多謝你。

有甜，很好。

好多人㗎樓主

推
好好睇呀樓主唔好唔開心啦
同埋快啲update

一直有追緊 樓主加油

「就算到咗最後一切都係虛無，過程中，我哋起碼投入過，享受過吖。」

諗起首歌

出多篇，支持？

深夜聽真係正。

多謝你哋嘅鼓勵，收到曬。
所以打多咗一篇

幾好啊

其實唔關事，文字何價？
我相信你嘅字係值得大家俾錢

文文文

加油 係香港有夢想好難 希望你畢業之後仲可以繼續做你鐘意既野

支持，來了？

g持作者

眼前的是一片白光。

「呢度到底係⋯⋯」我揉揉眼晴，把身子撐起。

這裡是在夢中還有寺內去過的地方，不過當時只是思想上的停留，硬要說的話是靈魂到過哪裡。

但這一次我看到自己的身體，我可以在上面可以行走，是靈魂和肉體都存在這裡的狀態。

眼看四周，皆是無盡，這可還真是：目空一切。

突然，一把聲音傳來心裡。

我認得這把男聲。

「你當認得，因為你已經聽過兩次。」

後腦被敲了一敲，我轉身一看。

那是一個中年男人，長髮留鬚，身穿白色長衫，腳踏白雲，揚手而立。

那簡直是耶穌的模樣。

「嗨～」

然而，眨一下眼，他又不見了。

「呢度～」聲音從下傳上來。

我往下看，發現他出現在我的下面。

讓人驚奇的是，他竟然在說廣東話。

「錯喇。」

「呢度無廣東話。」

「應該話呢度無語言，只有意念。」

「唔係我講廣東話，而係我將意思變成廣東話，直接傳達比你。」

「語言本來就係多餘嘅。」

「算嘢，你哋人類都係慣我用你哋溝通嘅方式㗎喇。」

說罷，他突然又出現在前方，張開了嘴。

我這下子才確切地聽到他在「說話」。

「用口講嘢好唔慣，發聲好攰。」

我茫然地我看著他，對於這個人，這個地方，我完全沒有了頭緒，只有震驚和不安。

「你⋯⋯你係⋯⋯」

他笑了一笑，手中憑空多了一塊鏡子。

「原來你心目中認為我嘅形象係咁喇。」他摸著下巴的鬍鬚。

「幾好幾好。」他笑了一笑，好像很滿意。

「你係⋯⋯耶穌？」我瞪大了眼睛，腦海完全一片空白。

「我唔係耶穌。」

老實說，我已經無法用常理去思考面前的一切。

如果說是夢，我還可以心安理得一點，偏偏它真實，但說是真實嗎？這一切又太虛幻了。

眼前的是比在遇到鬼神更加誇張的狀態，感覺就像是一個超越了第三維度的空間。

不，這裡沒有空間、沒有時間、沒有現實、沒有物質，我認為這已經超越了人的所有認知，是一個根本無法定義的存在。

難道他是⋯⋯

「咁你⋯⋯係⋯⋯」

話未說完，他變成了一座巨大的女觀音在微笑，然後又變成了金身的释迦牟尼在打坐，再變成了宙斯坐在皇座托腮。

當然，那都是我心裡面認為他們的樣子。

「你係神？」

「如果以你哋嘅語言去講呢話，可以咁講，但咁樣都唔全面。」

「我係絕對。」他變成了數學的絕對符號在彈跳著。

「係真理。」它又變成了鋼之練金術師裡面真理之門，把我拉了進去。

「係生命之樹的主人。」它說罷，我從樹上跌了下來。

「係一切。」最後，他變成了我的樣子，走了過來。

「好喇，睇嚟你最接受到我呢個樣，你當我係神喇。」最後他變回耶穌的樣子。

「你哋人類真係幾得意，竟然幻想神係人嘅形象。」

「好喇，比啲空間你消化下先喇。」

他笑了一笑，然後便消失了。

我發現自己回到酒店的床上，身體控制不著的在抖震著。

當我以為這也許真的只是一個夢的時候，我又回到那片白光裡。

「係喇，有啲嘢唔記得同你講。」捕夢網在飄動。

「第一，呢個唔係夢嚟。」

「然後就係，你已經死咗。」

其實呢幾日我都諗緊。
或者，有啲嘢注定咗係咁就係咁。
我寫嘢用嘅時間真係愈嚟愈多，多到有啲失衝。
諗諗下，大概自己真係無咩天份。
無論點寫都好，奇洛李維斯都無親筆回信俾我。

人生，總係要有啲取捨。
真係好多謝你哋每一個嘅支持。
無你哋，我應該一早放棄咗。
但因為你哋，我都會嘗試堅持落去。
起碼堅持多一陣。
多謝。

由hall雞開始睇 見到樓主啲文筆其實越嚟越好 加油唔好放棄

唔好灰心呀樓豬
無論你係唔係全職寫野/開pateron個啲都好
我都會好感激你既文字為我帶黎娛樂

或者就這樣吧～

舉然有人估中
我諗緊佢點食個碗牛舌飯

居*

加油阿樓豬

由4點追到依家好好睇，加油

加油樓主～追緊啊 期待結局

你知道嗎？
一個人放棄寫故唔係等於一個人放棄睇故
而係叫樓上咁多人一齊陪你放棄
從你嘅故見到自己或者抽離到現實
從你身上見到無野不可能 出書啵！
當然你唔係僥倖 你嘅才華我地有目共睹
如果你要答謝我地 請運用你嘅文字同創意
如果你真係攰 呢度好好人 無人介意等你

但如果你係為patreon煩惱 對唔住
香港人真係好現實！！
買書已經難得 買電子書更難
何況一個月應該好難出到一本書嘅量同質
好無奈咁講 一人之力真係無咩可能改變到氛圍
但只要你不斷提高質素 市場就淘汰唔到你
而大家見到你係進步緊 你還有放棄嘅理由嗎
一餐飯嘅錢係可以睇到你嘅進步 何樂而不為
利申：自願打手

Keep住 呀

live了，我都好耐好耐冇追故了

以前高登同紙言成日睇故，個陣仲讀緊書，作文個陣都覺得自己文筆出奇地好，仲幾嚮往寫作

後來生活開始忙了，冇乜心機去睇故

個人好似冇左好多嘅感性，仲有幽默感

最近我開始掛住以前嘅自己，我唔知係掛住讀書嘅時光，定係掛住富有幽默感嘅自己，我只係覺得而家嘅自己好似冇左靈魂咁

呢排連登都上少左，好多野睇完都會搞到自己個人好低落，但係隻閪手仍然成日開左個app黎睇

咁啱又睇到手足你個故，我都諗返起以前嘅我，以前嘅故，好似重拾左些少重要嘅野咁

都唔係幾知自己想表達d乜，哈哈
(我應該是來留名的)

巴打加油，遲下慢慢睇你套hall雞

死咗

0負皮
你係得㗎
不宜妄自菲薄，引喻失義。

會默默支持你

樓主有280個正評其實已經好犀利
只係運動之後少咗人入講故台睇故
其實樓主個故好好睇

來了，來一篇先。
推到300正評OK?
未正評請正評。
未Follow請Follow。
IG :

謝謝。

「我⋯⋯死咗？」我瞪著那個捕夢網，它正在嘲笑著我。

「係難以置信嘅眼神？」捕夢網變成了我的樣子步步走近，那臉色蒼白得很，甚至可以說是有點詭異，我嚇得跌在地上。

「我明明喺東京⋯⋯」雙腿已經腳軟得很。

「啊，講開又講，你係點知自己喺東京？」

「我」慢慢變成了一座東京鐵塔，急速地壓在我身上，我下意識閉上了眼用手擋著。

開眼後，我又回到那酒店的床上，「它」又變成了「耶穌」。

「事到如今，你都唔洗匿埋喇。出嚟喇。」

「嗯？」我奇怪地看著他，難道這裡還有其他人嗎？

難道是⋯⋯

「邊⋯⋯邊個？有人喺度？點解我見唔到佢嘅？」我疑惑地看著周圍，卻沒有發現到一個人。

「有啲嘢，用眼睇唔到，要用心先睇得清。」

「你慢慢諗下，感受『佢』嘅存在。」

我緊閉著雙眼，屏息靜氣。

「嗰個充滿好奇心。」

「以偷看別人生活為樂。」

「嚴重病態嘅人。」

沉澱過後，心裡突然毛毛的，像是有一雙眼睛在看著自己，我鼓起勇氣跟他對話。

嗨，你好。

你是從何時開始，為甚麼一直在看我？

這些日子，你都在看嗎？

那個，不好意思，其實我感到有點不舒服。

不過，即使這樣說也好。

你還是不會停下來。

對嗎？

果然。

還是在看嗎？

「佢哋唔會停㗎，喺私慾滿足之前，都唔會走。」

「喺佢眼中，你只係一個佢茶餘飯後嘅『娛樂』。」

「都係由佢喇，講返你自己。」

「你頭先話，『明明喺東京』，但我好好奇。你點知道你而家係喺東京？我意思係，你講過你去過東京嘅一啲地方，但，呢度真係喺東京咩？你唔覺得，嚟到東京嘅中心地段，睇唔到東京鐵塔係一件好奇怪嘅事咩？」

我想了一想，想起了昨晚從浴室外看出去的那片景象。

那一座東京鐵塔，本來是沒有的。

原來並不是因為心境的改變，而是⋯⋯

「係，嗰個喺我嚟。」

我的心沉了一沉，開始質疑自己的存在。

「而且，你唔覺得呢幾日發生嘅一切一切都太過巧合喇咩？」

「由天台開始，所有嘢都恰到好處，嗰個女仔咁啱喺你打算跳落去嘅時候出現，然後分開、重遇、有第三者出現。」

「一年一度嘅隅田川花火大會明明喺七月，點解咁啱係嗰日又會有得睇？」

「仲有，你唔覺除咗你哋之外，成個世界好似無人出現咁。」

我開始回想著這一切。

不對，明明酒店的前台職員、居酒屋老闆、楊薇男朋友，他們⋯⋯⋯

「佢哋都係我嚟，我鍾意做戲。」他突然分身成三個人，圍著我。

「明明望出去嘅風景已經唔同，偏偏就喺度自欺欺人，以為認知嘅一切都係理所當然，一切正常。」

「你係唔得覺奇怪，定係唔想去考思呢一切？」

「啱啱嗰一句話，明明啲字嘅順序錯咗，你都唔會覺得有問題。」

「因為你心裡好清楚知道，比起去質疑不合理嘅認知、改變不適當嘅行為，順其自然更加舒服。」

對嗎？

儲左兩三日一次過睇好爽
支持樓主

巴打執翻起支筆 搵翻有幽默感既自己咪得

因為你心裡好清楚知道，比起去質疑不合理嘅認知、改變不適當嘅行為，順其自然更加舒服

樓主會唔會用penana 睇故又方便 又有得donate

唔會啊，暫時唔搞咁多嘢。
專心寫埋呢個故。

呢兩三日都成萬字了。

海明威

睇錯佔中。

多謝阿叔
你真今年三十？

生活⋯⋯唉～
每個人青春時都有過夢。
醒咗係有啲痛。
願你的靈魂常在。

你要保守你心，勝過保守一切，因為一生的果效是由心發出

利申：非耶撚

係滾動嘅！

呢啲虛名嚟，就好似浮雲一樣～·

歌詞嚟，好似IG唔知幾時Post過。

哇原來睇睇下都成萬字
點解可以打到咁多

樓主加油

後窗知己？

人生除左寫野外重有好多得意野好做，想寫野就寫，覺得沮喪唔想寫就做下其他野，唔需要諗放棄定唔放棄嘅。好似富堅咁就識玩啦。btw, 覺得個故幾好睇，加油

多謝你。
富堅

發夢 見返好多識嘅人共聚一堂

中學嘅兄弟過左身

一起身見到呢個Post
好多感覺一下子湧上心頭
慾哭無淚 只有心酸
希望大家可以珍惜眼前人
尤其係中學嘅朋友
唔好將時間放係啲虛無嘅嘢到
例如上連登 打機
共勉之

有感而發，想講下小弟呢排嘅心路歷程。（廢話可SKIP）

由寫嘢慢慢得到人認同，覺得自己都算「網絡作家」嘅身份（雖然其實都唔係，都未寫出咩成就），以為自己可以喺香港呢個地方，幫手推波助瀾去帶起一個文字有價嘅風氣，賣下文字。
當然，同時都係一啲自己努力嘅回報同埋認同。

然後，反應一般，無乜人願意課金，更加有人叫我唔好出嚟獻世。
可能香港未有呢個風氣，可能我要再寫多幾年。
我開始現實啲諗，我邊有咁多時間喎，既然前路係咁，不如放棄喇？

之後搵咗好多放棄嘅原因：
1. 無天份
2. 曬時間
3. 無人睇
4. 無回報

後尾Google：「放棄寫作。」
見到一段嘢大概係咁：「你刻意搵咁多原因，其實打從心底裡就唔想放棄，如果係放棄，一早就放棄咗喇，洗咩搵理由說服自己。」

最後，我突然明白到，有啲嘢真係唔可以放棄。
連登寫嘢，我可以放棄唔寫。
網絡作家呢個身份，我可以放棄唔要。
但我發現，寫作，我始終放棄唔到。
呢樣係我熱愛嘅嘢，透過文字去抒發、分享個人情感、想法，藉此證明我嘅存在。

寫作係一件好孤獨嘅事，當我拋棄咗所謂「網絡作家」呢個身份之後，我開始睇到人生仲有好多更加重要嘅嘢。

那裡我不再執著一些往事
我原是世間其中的粒子
如何沖擊我都可以

就在那時我變得不再幼稚
就在那時我想重新開始
二百年後這裡什麼也都不是
宇宙裡有什麼不是暫時？

就在我要離開這個瀑布時
我突然游得更加輕易

無咗啲無謂嘅身份，我開始回復返當初輕鬆嘅心情。
好喇，無咩事，我都係去寫嘢先。

十卜

有時覺得寫野係為左自己鋪癮
你覺得放棄唔到咪唔好放棄 一直寫落去

啱，只係唔好太執著。

傻豬 我地班讀者會陪你
唔好比咁大壓力自己啦

hi主角你好

好耐無見

來了，有矛人。

有！

「咁⋯⋯嗰個女仔⋯⋯都係假嘅？」我難以置信地抓著臉。

她的一笑一哭，一字一句，一舉一動，明明是這樣真實。

「係喎，唔記得幫你恢復記憶。」那三個人變成了「耶穌」，走了過來。

「有啲痛，忍著。」他慢慢用右手放在我的頭上。

在觸摸的一瞬間，有很多畫面不停地湧入腦海裡，那種感覺就像腦袋裡被倒進了很多物料，然後有一支鐵棒子在肆意地攪拌著。

在我感受到頭皮快要裂開時，那雙眼像是不屬於自己的，然後眼淚連綿不絕地從裡面流下來。

我突然間記得那些人生中無比珍貴的記憶。

「原來⋯⋯係你啊。」我呆滯地先著前方。

「記得返曬喇？」

「佢係邊！？」我咬破了下唇，卻感受不了痛。

「呢個抱怨嘅語氣？你哋啲人類都真係幾好笑，係度嘅時候唔識珍惜，到失去咗先識得去後悔。」

「求下你，俾我見多佢一面。」我跪在地下，想捉著他的手，卻碰不到他。

那雙手虛無的穿過了他。

「見多一面嘛？」他若有所思地看著我。

「咁唔好，與其俾你見多佢一面，不如俾你感受下佢嘅存在。」

「躂！」他啪一啪手指。

咁大聲做咩姐！

眼前的是一片白光，我揉揉眼晴。

「呢度係⋯⋯」

「嗨～」

「嘩，屌你，嚇死人咩？」

一睜開眼，耶穌竟然在我眼前，冷冷的盯著我。

我好奇地看看四周。

噢，原來這裡就是死去的世界麼？

「嗯，如果以你哋人類嘅語言嚟講，呢度係係樂土、係理想國。」

「樂土⋯⋯理想國。咁講法，你即係唔係耶穌？」我揚起眉頭問。

「唔係。」

「噗哧！！」我捂住嘴巴，卻忍不著笑了出來。

「嗯！？有咩好笑？」

「Fuck off～Jesus Christ. 我都話呢條友係假㗎啦。」我搖搖頭，撐起身來，經過了他。

「你唔想知我係邊個咩？」

「就算我講唔想知，你都會講㗎啦。反正你識讀心，你知我想知。」

「哈，好。我係絕對、係真理、係一切，係神。」

「Oh my God!!」耶蘇變成了Beyoncé的樣子。

「原來你心目中嘅神係咁嘅樣。」

「Nice to meet you.」我激動地向她伸出了手。

「都捉唔到嘅。」我撇著嘴。

「另外，我有一樣嘢要話你知。你⋯⋯」她說。

「我已經死咗。」我笑著補充。

對，因為我記得很清楚。

在3月31號晚，4月1號的凌晨。

我，楊薇在中文大學的蒙民偉樓跳下去自殺了。

從那個地獄，全然地離開了。

兩篇先。
有人想知再講。

姐係事實上係兩個一齊針左？

睇到少少迷

講多d

講多啲

“我，楊薇” 唔係“我、楊薇”
兩者係同一個人？主角有兩個人格？

應該係楊薇視角

睇前文後理，"我，楊薇” 似係“男主”講？

我出生不夠幸運，或者說我不夠幸運才出生。

活在一個有缺陷的家庭。

互不相愛的父母，家只是一個為著錢財而先口角、繼而動武的地方。

養兒防老。

我有一個哥哥，他跟我一樣，沒有選擇。

在他們枯燥乏味的結合下，我們就是等待在死結裡被縛死的命運共同體。

所以，他在22歲時自殺了。

他說，如果我們沒有出生，世界該是多美好呢？

那時我18歲，對於他的離開，心底裡沒有一絲的難過，只有有些不解。

為何要逃避呢？

後來，家裡的負擔所都壓在我的身上。

費盡了勁，我考上中文大學了，代價沉重，失去了跟同學在一起的時光，換來的是父母的笑。

笑我以後該會有錢。

他們不明白，甚麼叫學歷貶值。

大學總有些美好的，我在那裡遇見了腼腆的他。

我們一拍即合，很快便相戀在一起。

我衷心的認為，他便是我溫暖的避風港。

我不理解自由的意義，跟他組織一個家庭，有一個屬於自己的地方，安穩地生活下去便是我的夢想。

我以為自己有選擇。

後來，聽到教授說，原來我們的一生不過是很久很久之前宇宙大爆炸後，一些物質互相碰撞的軌跡。

我不能同意更多。

到了22歲，學債、父母的債、社會的債，一一湧現在我的面前。

明明我透支了自己的青春，卻不是想為換到自由啊，為何偏偏債務這此沉重？

研究指出，一對情侶要勞碌三十年才可以置業。

自由的代價是甚麼？

到底瘋狂的是我，還是這個城市？

我終於明白哥哥。

終歸，我們每一個人都沒有選擇。

他的離開只是為了回來。

像我們這樣出身的人，根本沒資格去自作多情。

他還可以去愛，我卻不能相信。

我不能再拖累他了。

我愛他，於是我了結自己的生命。

「好，好⋯⋯你知道自己死咗就得。」神的話把我拉回那個地方。

「咁你準備好走未？」突然前面出現了一個光圈，像是時光隧道一樣在閃躍。

「去邊？」我問。

難道這裡不是終點嗎？

「忘掉呢個世界嘅一切，完完全全從上一世裡超脫，然後再行前。」

「亦即係轉世。」他笑了一笑。

原來死後是這樣的一回事，怎麼了，竟然跟彿教相似嗎？

「每個人都臨轉生前都可以向我索取一個心願。當然，會有條件。」

「我想見佢一面。」我不假思索。

對，無論如何，我還是想見他。

「哦，你等一等，佢應該差唔多到。」

果然，一會兒之後，他便躺在我的面前。

我慢慢地走過去。

「其實，我無特登帶佢過嚟，只係係你跳樓死咗之後無幾耐，佢都跟著跳咗落去。」神淡然地說。

「換句說話嚟講，你哋都已經死咗。」

「你⋯⋯講咩話？」

我無法相信地走了過去，淚水已經一直在流。

原來生離死別後的重逢，心是更加痛。

我摸著他的臉。

「點解⋯⋯」

「點解？」

「點解咁傻？」

「點解喺度嘅時候唔識珍惜，到失去咗先識得去後悔？」神嘲諷地問。

這句話像一把冰冷的刀一下子插進我內心深處。

我沒有反駁，因為他說得對。

在的時候，我明明還可以去珍惜他，偏偏因為選擇了放棄。

對不起，我到死還是拖累了你。

「好喇，圓咗你心願喇，走未。」

「等陣！」

「嗯？」神好奇地看著我。

「我哋可唔可以一齊走？」我盯著他問。

「唔可以，每個人走嘅時候都要自己走。」

「我一定要而家走？」

「嗯，一般而言，你哋呢一世最後嘅心願滿足咗就要離開。就好似你話見佢一面，你而家見咗喇。」

「嗯，你咁講就啱喇。」

「我個心願未了，我唔走。」

「嗯？」

「啱啱你都講咗，係佢自己嚟，唔係你帶佢嚟。所以你最少滿足埋我呢個心願先走。」

「唔⋯⋯好，很好。咁你仲有咩心願未了？」

雖然樓主開左估
不過都想講主角一早見過神 唔會咁迷茫
仲有楊薇係鍾意講粗口

男主先慘 咁就冇左個女朋友
一齊面對麻 我愛你呀楊微

未開估喎

我在 Instagram 的用戶名稱是bleueboy_。安裝應用程式即可追蹤我的相片和影片。

好鍾意中途話有人偷窺嗰度
好似真係同男主對話咁

同埋想講 佢不斷變換型態嗰陣好有動畫感

都係咁支持你 書就買咖啦 patreon等多我一陣啦 搵到下份工就課

好sad

我成日諗起哩個sticker

之前係紙言追開，過嚟G持

女主跳樓死，男主見到女主死都跟埋一齊死？

樓主唔好氣餒 其實你寫得好好睇

應該唔再開patreon了
支持就Follow Ig吧

👍🏻👍🏻

少咗紙言更
太多廣告

係咪寫野嘅人都特別浪漫呢

好睇, 繼續呀

多謝牛屎妹

留名 好睇

會出啲文，歡迎Follow。

新讀者留名
一開始睇已經覺得好似hall雞嘅風格
到大家講先知原來係同一個作者

唔知點解 係故台其他故都冇興趣 係情有獨鍾樓主個股

幾好睇
lm

gay

推啊文啊

pish

來格劍

今日冇文

P牌冇得正皮
但好睇!

Push

明天不要賴床baby

文

等緊樓主

好想睇呀 出文出文

樓主來了未

樓主出黎未

好掛住樓主

文啊屌

樓主去左見神?
文呢

巴打加油

樓主近排好忙
應該要大家暫別一、兩星期。

另外，我開咗Penana，如果大家有能力嘅話可以支持下我。

謝謝各位。

今天是勞動節，蕭藍巴跟我開了一個玩笑：無文兩星期

係唔係因為食完NA can頹飯先跳樓

NA高汁喎 啲姐姐

sem尾

係咪仲係唔戴手套整三文治

指甲屎好好食

冇文

咁樣玩兩個禮拜即係唔使睇
半年後返嚟
bye蕭藍

唔係嘅，一星期喇。

呢排心態輕鬆咗好多，所以寫得慢咗啲，但好快樂。

埋埋個尾啦好想睇

會埋，但未咁快。

劇情有曬，係要構思下點表達出嚟，而家又唔急，我想寫好啲。

其實睇嘅人都唔急嘅
你咪忙埋先

好耐冇試過追故
不過NA can真係垃圾 不能苟同

朝朝早餐行去食粥

驚你地唔記得個故講咩⋯⋯

有次企係NA，諗咗十分鐘都諗唔到食咩-,-

唔緊要啦 忙完先出都冇所謂

唔出文＝正評穩定上升
樓主識做了。

收啦蕭藍b
我地都識不推文=正評負增長

留名

樓主你個故真係寫得好好，請繼續加油

仲有20分鐘就考作文，求蕭藍巴上身

題目都ok
我會作第二題
不過唔好諗喇你 下一科gogogo
Del lihkg please

樓主有文未...我係默默睇文既人員, 想留名支持下樓主, 呢篇係我係連登第一次睇既故, 一開始俾開首幾句就吸引, 然後睇到欲罷不能, 好鍾意樓主既文筆同男主角既性格, 樓主加油

樓豬有文未

有文未啊等得好辛苦

same here等左好耐鳥

來到一個中轉站，空間返曬嚟。
樓主表示精神抖擻
明天，來了。

睇緊 靜候
無睇喇 連個故都唔記得講咩 收皮喇

睇咗好耐都冇留過言
決定深夜俾啲鼓勵支持下樓豬

嚟嚟嚟

港大曳曳豬仲唔訓

我嚟一篇你嚟三篇ok?

你一年先一篇easy啦

等睇你故

終於來！
啱啱好呢排趕曬deadline就有文睇

請大家務必重溫一下前文
準備好便來了

準備好了

準備好就go

「噠！」一聲響指，雙眼似是失去了知覺，只感到一陣熱盪，淚水一直下流。

我艱難地打開雙眼，神托著腮，坐在地上。

「啱啱係⋯⋯！？」我的聲音很抖震。

「嗰個女仔嘅記憶～」神微笑。

心臟裡傳來一陣的痛，就像有一塊不規則的石塊在𥚃面，往沒有盡頭的終點翻滾，我用力地呼吸著，仍然感到很難受。

「咁佢呢？」我從來沒有這樣用力，只為吐出這兩個字。

「佢已經完成咗願望，穿過咗光圈。」

「係咩願望？」

「呢個，你無必要知，總之你個願望都完成咗，請安心上路。」神徐徐地拋下一句話，然後揮一揮衣袖，眼前出現一個光圈。

我無奈地看著他，一臉恍惚。

「我唔走，起碼俾我知道佢許咗咩願，同埋之後發生嘅事。」

他卻只是靜靜地看著我，那眼神像是憐憫一條狗。

「求下你。」我以跪著的姿勢走過去。

他嘆了一口氣，深思了一下說：「我最多只可以講，嗰個係一個好奇怪嘅願望。」

「嗯？」

「一個奇怪到我滿足唔到嘅願望。」

「咩意思！？」

「本來，正常嘅規則係，完成人生前嘅願望後，穿過光圈，經過七日嘅審判，然後回到人間一晚訣別，轉而展開新的旅程。」

「七日？審判？人間？頭七？」

「嗯⋯⋯你大概可以咁理解。」

「咁關佢個願望咩事？」

「但因為佢個願望有啲特別，令到一啲規則打破咗，所以只好破例改用另一種形式嘅審判。」

「另一種形式？姐係？」

「姐係先到人間，然後再做審判。」

「而嗰七天嘅東京之旅，就係對佢嘅審判。」

Tmr sin come more

More

more

「咁佢嘅審判結果係⋯⋯？」我抬頭看著他。

「你穿過光圈，訣別紅塵，之後便會有真相。」他舉起右手，我整個身子也被抽了起來，雙腳慢慢不受控制地往光圈走去。

任憑我用盡全力也沒辦法停下腳步，眼見光圈愈來愈近，我的心跳得很快，死亡並不可怕，真正的恐懼是要失去記憶中關於她的一切。

生而為人，明明厭膩紅塵。

將要放下，偏偏萬般不捨。

我閉上雙眼，完全踏進光圈裡，背後只傳來他的四個字。

「一路好走。」

意識慢慢變得模糊，我只是感受到一道光把我傳到某處，像是漂泊在大江大海的一泛舟，忽爾感到方向不再重要，因為所有的盡頭不過是虛無⋯⋯

「一路好走。」

醒來的時候，我摸一摸臉上的眼淚。

還是熱的。

代表我跟蘇嬰結合只是剛才發生的事。

「我愛你。」

他那句話彷彿還在耳邊。

偏偏眼前的不是那間房間，本來緊抱著我的蘇嬰也不在身旁。

只有白光和這個鬍鬚男。

「一路好走。」他再重覆，然後變出一個光圈。

「嗯？」我還未搞清楚事情的發展。

「你已經完成審判，請上路。」他不屑地看著我。

「咁佢呢？」我感覺到雙腳不受控制地朝光圈走去。

「你之後就會知道。」他摸著鬍鬚。

光圈慢慢變大，直到身子完全進入光團裡，裡面的記憶慢慢湧襲眼前。

「通往轉世的道路時，前世記憶便是了然，你之後會見到一道門，行入去就有一個新嘅出口。」

隨著他這句話，一個個畫面完然地呈示在眼前。

先是床邊蘇嬰跟我說：「我愛你。」

然後是迪士尼、花火大會、淺草⋯⋯

接著是我向神許下願望的場面。

光圈裡的回憶畫面清晰可見，猶如置身其中。

「我個心願未了，我唔走。」我對神說。

「嗯？」

「啱啱你都講咗，係佢自己嚟，唔係你帶佢嚟。所以你最少滿足埋我呢個心願先走。」

「唔⋯⋯好，很好。咁你仲有咩心願未了？」

「我想佢唔死。」

「咁唔得。」

「萬物皆有規。」

「誰訂的規？」我堅定地看著他。

他猶豫了一會兒，搖搖頭。

「你唔理解。」

「咁好，我要一個你永遠都滿足唔到嘅願望。」

他慢慢變成了沉思者的大理石雕像，俯首而坐，右肘架在左膝，下巴擱在右手手背上，低頭沉思了好一會兒。

我看到他這樣的樣子，就算心裡很焦急，也只有默默地等待。

「哈哈哈！！！」雕像變成了黃色的食鬼，嘴巴不停在開合。

「你贏了。」它用食鬼的機器聲說。

我眨一眨眼，自己變成了食鬼遊戲裡的幽靈，跟它游走在一個迷宮裡。

「我同你玩一個遊戲。」它說。

我一時之間作出不了反應，只是覺得這一切適應不了過來，任由「身體」飄動著。

「本來，完成人生前嘅願望後，穿過光圈，經過七日嘅審判，然後回到人間一晚訣別，轉而展開新的旅程，而家我就掉返轉，讓你先返人間，經過七日嘅審判，再決定佢嘅命運。」

「而呢個遊戲都好簡單，只要佢七日之內可以向你真誠咁講出『我愛你』，你就可以通過審判。但為咗公平，當中有幾個條件。
第一， 佢會失去前世所有關於你的記憶，佢唔會知道邊個係楊薇。
第二， 佢要親口講出『我愛你』，而唔係單純嘅鍾意。
第三， 你唔可以主動講出你對佢嘅愛意，或提及一切前世嘅事。
最後，我會保留一切權利，必要時會作出干擾。」

食鬼一步一步走過來，把我吃掉。

接著便是我重回人間的畫面，在天台上，眼前出現既熟悉又陌生的身影。

「喂，你。」我向他大喊，並走了過去。

「你喺度做咩？」我再問。

「你喺度做咩，我咪喺度做咩。」他說。

「哦。」我心裡發笑，走到天台。

「喂，你－」他大喊。

「你喺度做咩？」

「你喺度做咩，我咪喺度做咩。」

「有無聽過，東京之旅一早比一世遙遠？」

「有。」

「你想唔想一齊走？」

「嗯。」

回憶短促又漫長，從天台又回到我生前，大學、中學、小學、幼稚園、剛出生，我感到很劇烈的頭痛。

最後，如他所言，我去到一個地方，那裡有一道大門，那道大門的旁邊有一個身影。

「你點解會喺度？」他問。

「你點解會喺度？」他問。

「因為我地等緊文囉」我答。

「你點解會係度？」

說罷，我用力地擦一擦雙眼，心裡又驚又喜。

在我回復了意識之後，楊薇竟然出現在眼前。

「嗯？」她卻是像是不認識我一樣，只是一直撫摸著頭頂。

我慢慢走過去，緊緊的把她擁入懷裡。

很溫暖，這是真的。

我慢慢閉上了雙眼，一邊感受這種溫度，一邊回想這一切。

她死了，我死了。

七天的東京之旅是她的審判。

那時我因為暫時失去了前世的記憶，無法立刻把她認出來，只有腦海中殘留一些回憶碎片。

但是，為甚麼她在第一晚要走，神假裝成男朋友的一場會面到底又有甚麼意義？

她許了一個甚麼願望？

還有到底是她在審判甚麼？

結果是甚麼？

以上的問題我仍然是一籌莫展。

正當我打算再開口問她時，楊薇卻慢慢地推開了我，然後講出一句讓我很震驚的話。

「我想問，你⋯⋯到底係邊個？」

因為隔咗一排，又寫得好跳脫，所以相信有啲人睇睇下會唔明寫緊咩，如果你係其中之一，請你留底問題，我會一一解答。

Nice

如果無問題就呢星期直接出到尾喇～

屌原來你係hall雞故作者⋯唔怪得咁好睇

新讀者一晚live咗
樓主文筆好好
好似錯字都無見到有 好認真

終於有update

普通民調:So far
睇得明
唔明

又唔同視覺循環多次
睇得明對話邊個打邊個
情節仲未解到

好醒

我被楊薇推開後，張開雙眼，已經是置身在蒙民偉樓的天台上。

楊薇慢慢地退後了一兩步。

我實在很不明白，為何她會把我當作是陌生人一樣⋯⋯

正在我不解之際，心裡有把聲音出現：

「你嘅審判嘅主題係愛，七日之內，要讓佢可以真誠咁向你講出『我愛你』，當中有幾個條件：
第一， 佢會失去前世所有關於你的記憶，佢唔會知道邊個係蘇英。
第二， 佢要親口講出『我愛你』，而唔係單純嘅鍾意。
第三， 你唔可以主動講出你對佢嘅愛意，或提及一切前世嘅事。
第四，一切場景會設定在你哋生前最快樂嗰七日東京之旅。
最後，我會保留一切權利，必要時會作出干擾。」

他說完後，我再看一看楊薇，她正在呆滯地看著我，像是在沉思。

我的心裡莫明湧起一種很複雜的情感。

難過、懷念、徬徨。

她當晚看到我時，就是這樣的感受嗎？

我很記得，第一次看到她的時候也是這樣。

一個人坐在課室前方，一直在發呆，像是在思考。

她沒有朋友，總是獨來獨往，但其實她總是很努力，想要融入這個世界。

跟她分組做功課時，她很盡心盡力，也跟我們似是打成一片。

只是，不知為何，我們大家心底裡都很清楚，跟她相處之間，總是有種不自然。

有一次，我們幾個人在吃飯，其中去一個人嗆到了，她很快便去關心她怎樣了，然而，那種語氣卻是異常平穩，不帶一絲情感，聽起來就像是為了完成一項任務。

那個課完了之後，他們都說她好像有點奇怪。

只有我心底裡很清楚，其實不是她並不是別人所講這樣的。

她只是怕一切關乎人的事情，所以但凡舉動皆做到恰到好處，不多不少。

也許當人習慣了孤獨，就會變得這樣，沒有期望便沒有失望。

直到她死了後的幾個小時後，別人都只是覺得她很傻，壓力大，有抑鬱症。

彷彿這樣說，就代表有可能變好一樣。

他們卻錯了。

不會好的。

本來就是錯的話，怎樣會變好？

就算她很努力，都不過是枉然。

因為這是世界的錯。

這是神的錯。

如果有神的話⋯⋯

我愈想愈覺得心很痛，總覺得這個旅程無論如何也很殘酷，反而面前的山景雖是黑色一片，我卻覺得很迷人。

我深吸了一口氣，拉著她。

朝天台慢慢走去，一步、兩步，三步⋯⋯

最後，我們雙雙跳了下去。

頭部遭受一下重擊後，我回到那個白光一片的地方裡。

神托著腮坐在我面前，很疑惑地看著我。

「你輸了。」他冷淡地說。

「嗯。」我點點頭。

「你通過唔到審判。」

「嗯。」

「你知唔知意味著啲咩？」

「唔知。」

「意味著你放棄咗一個可能可以令嗰個女仔重生嘅機會。」

「嗯。」

「你知唔知同一個考驗，佢已經通過咗考驗，幫你換到重生嘅機會？」

「嗯。」

「你唔在乎？你唔心痛？你唔想同佢再續前緣？」

「嗯。」

「點解？」

「因為無可能。」

「你竟然係神面前講無可能？」

「如果你真係神嘅話。」

「咩意思？」

「我一開始嚟到呢度，你就質疑我嘅認知，然後透過加插楊薇嘅回憶令我崩潰，最後美其名係審判，其實係折磨。」

「呢度根本唔係理想國，而你，都唔係神。」

「你係咪撞壞咗個腦？」他疑惑地看著我。

我也站了起來，走過去。

「如果呢度真係理想國，點解我同楊薇嚟到呢度之後會一直都只有痛苦，無平安。同埋點解審判係咁樣，唔係審判前世，而係審判愛，仲要有一堆條件，真係好無聊，愛唔係遊戲，呢啲係神會做嘅嘢？仲有，如果真係有神，點解世界上仲會有咁多苦難嘅人？」我蹲在他面前，振振有詞地說。

「嗯！？」

他看一看我，便手捂著嘴，然後開始大笑起來。

「哈哈⋯⋯好⋯⋯好。」

笑著笑著，他突然換上一副很認真的樣子，不停地在點頭。

「唔～～你答對了！！！！」

他說罷，便變成了魔鬼的樣子，露出詭異的笑容。

「果然，都係差啲啲⋯⋯哈哈。」

笑著笑著，他便消失了，然後楊薇慢慢出現在我的眼前。

冇話早唔早嘅，呢個世界有人賣就有你買，
但就冇話有樣野奉旨免費

「蘇！？」她疑惑地跑了過來。

「等陣。」我舉起雙手手掌，續說：「你真係楊薇？」

「嗯。」她慎重地點一點頭。

「你真係蘇英？」她也退後了一兩步。

此時，一道大門突然出現。

「放心喇，你哋都係真嘅，你哋都成功質疑我嘅存在，通過咗考驗，我唔會再出嚟折磨你哋，因為我都好多嘢做。」

「接著落嚟，呢道大門打開之後，你哋只要走入去，就可以一同轉世回到人間。」

「最後，一路好走～」

我慢慢走過走，緊緊把她抱著。

然後我們把剛才發生的事一五一十地告訴對方。

「啫係你同我一樣，審判都係去咗『東京』證明愛？」她驚訝地問。

「本來係要，但我發現呢一切都好荒謬，所以無做到。」我答。

「等我仲以為通過咗⋯⋯因為佢話可以讓你唔洗死。」

「佢只係折磨你。」

「嗯。所以我第一晚先痛苦到想退出。明明彼此深愛過，偏偏對方就唔記得，真係好難受。」

「但之後你無咁做到？」

「嗯，因為我發現，無論如何，我都係咁愛你，就算你咩都唔記得，我都係唔捨得離開。」她說罷，突然踩了我一腳。

「唔似你，試都未試就放棄。」她生氣得鼓起腮來。

「唔係，我真係因為⋯⋯」我無奈地解釋。

「講笑～我都唔想你經歷同我一樣嘅痛苦。」她伸手抱回我。

「不過，當佢知道我慢慢接受呢個折磨之後，佢竟然係我腦海裡做咗手腳，令我以為自己仲同前男朋友係一齊，然後重演一次當年人間中佢同我分手嘅經歷。」

「變相係進一步嘅折磨，無論係對我定你。」

「嗯。」

「不過好彩你都無因為咁而放棄。」

「你都係。」

「其實，點解你一開始我講鍾意你嘅時候，你咁驚？」

「因為佢話鍾意唔計，愛先計。」

「但你又錫我！？」

「我忍唔住⋯⋯」

「嗯，但點知到頭來呢一個只係一個玩笑。」

「係～但我唔後悔，因為無論點都好，只要同你係一齊，都會有美好、甜蜜嘅時候。」

「I Love You.」

「但係，點解佢話你質疑過佢？明明你照做。」

「嗯？有咩？」

她還是這樣呆頭呆腦。

「佢話你許咗一個好奇怪嘅願望？」

「係，我叫佢滿足一個永遠都滿足唔到我嘅願望。」

「可能呢個就當係質疑佢嘅認知。」

「靈感係⋯⋯」

「上帝永遠都拎唔起嘅石頭，大學通識堂講。」我們齊聲道。

「哈哈！！」然後我們一起大笑。

大笑過後，我們面面相覷，然後慢慢把臉靠近，閉上眼睛，親了起來。

真的很懷念，這種甜。

「你頂著我。」她突然抱怨。

「真係破壞曬個MOOD，你都濕曬喇⋯⋯個嘴。」我報之一笑。

此時，大門慢慢打開，一道光芒耀目地照了進來，然後有一陣熱風，慢慢把我們吸進去。

「要走喇。」

「嗯。」

「回到人間。」

「唔係。」

「嗯？」

「同你係一齊，就係天堂。」

「我會再愛你，就算無曬記憶。。」

「我都係。」

「再見喇。」

「陣間見～」

我感受到一陣熱力把我吸進大門裡，然後開始腦海裡變得空白。

凌晨時份，香港中文大學宿舍。

本來在床上睡著的我，竟然同一時間醒了。

我跟Eve坐了起來，然後面面相覷。

還是她先開口。

「頭先，我發咗一場好長好長嘅夢。」她托著腮，沉思著。

「關於咩？」我問。

「一對男女，之後⋯⋯愚人節？」

「嗯！？」

「之後⋯⋯」

她若有所思地看著我，我恍惚地看著她。

「之後係咩呢？我唔記得咗喇⋯⋯但我好似見到你，但又好似唔係你。」

「個夢好真，一切就好像莊周夢蝶咁。」

說起來，真的很奇怪。

我記不起我發過夢，起來之後，殘留的只是一種感覺，但腦海裡很清晰記得一道籤文，還有一個詞語。

吉大九十六第
雞逐鳳同飛
高林整羽儀
棹舟須濟岸
寶貨滿船歸

末央⋯⋯

這到底是甚麼意思⋯⋯

我看看在身旁正在苦惱的她，開口安慰她：「算喇，唔好諗喇，訓喇。」

電話螢幕上，顯示的是2020年，4月1日。

今天是愚人節，她跟我開了一個玩笑。

全文完～

唯讀咗咁耐
淨係想問一句
係hall雞續集？Eve

完了

寫到這裡，我覺得這裡收尾已經很好。
大家可以當此故完畢。
當然，我會在Penana加上一個另類的故局。（類似後續）

有興趣，或覺得此故好看的話，務必進入以下連結購買整本書，也可以打賞，隨心。

反應好的話，我才更有動力去再寫下一個故事。

最後，多謝大家一直收看，此書是一個新嘗試，劇情比以往寫的更跳脫。
希望大家喜歡。
有緣再會。

IG :

歡近大家留低討論，或有問題可問。

一口氣睇哂，個故仔構思好正

Hall雞出現了

雖然好撚憎發夢收尾 但個夢好睇到唔想鬧蕭藍巴
最尾係hall雞故背景真係好surprised

題外話～
好多人遇到難關都會呻想死
但相信真係好絕望嘅人先會踏出呢步
無錯 人終需一死 世界亦荒誕無常
姑勿論自殺落唔落地獄
如果諗下自己牽掛同被牽掛嘅人嘅感受
諗下曾經令你快樂嘅事
咁仲係咪會行出呢步呢？

如果個時楊知道蘇嘅愛係可以為佢死
而唔係單純認為蘇就會因此不被她拖累
楊仲會唔會自殺呢？

雖然相信有下世同會重遇或者係好事
但重刷就一定刷到好結果？
扭蛋都唔一定扭到想要嘅啦

作為香港人 可謂命運共同體
雖然我解釋唔到生活嘅無稽同痛苦
但好似蘇楊佢地最後咁 相信人間都可以因為一啲人和事變得美好 而唔係之後先識後悔 好唔好啊
利申：我喺某程度上同意安樂死 都理解抑鬱未必係一樣講法 所以有需要時建議向專業人士求助

P牌俾唔到正評
留言當係

好開心睇到呢個故同hall雞故
感覺每次都俾故事啟發到思考咁
除左愛情 更多係生死觀 宗教觀......
lihkg真係好需要樓主啲故
ps 希望下個故會長啲 有種唔夠喉嘅感覺

終於追哂 好睇

所以前作主角同eve係蘇英同楊薇既轉世?

嘩屌好好睇

我覺得一開頭寫得最好
可能係開首可以慢慢諗，唔洗俾人催出文掛
繼續加油

可以咁理解
後續補咗幾篇會講

多謝支持

太難了
出慢咗 驚大家唔記得個故講咩

謝謝你

好睇！！！

會唔會出多個類似呢個類型嘅故仔

支籤係向左定向右讀

其實個結局唔錯，但後面突然多咗個eve出嚟就...
無睇過hall雞故就會睇唔明

如果p牌有得正皮就好

樓豬：咁大家就要睇下同買書啦

唔知幾耐無追過故同上連登
咁啱就見到呢個故一口氣睇曬
睇完成個人好似放鬆咗好多
好有代入感好好睇
樓豬加油!!!

追哂好睇！

好好睇 真的

真好睇嗎
無咩人睇咁

有的 鐘意前面 有啲浪漫 中間我有啲亂 後面將啲伏筆收曬 先明樓主好波

有睇啊！有追架！

一路有追！！
好鐘意楊薇蘇英前中段嘅互動
好唯美
一唔睇一路諗起the end of the fucking world

一路睇一路*

應該好多cd rom

最後神果到係咪有參考The Good Place

有人

參考咗好多套嘢
呢套其一